<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vivir en España - Estos Panas</title>
    <description>Una mano amiga que te recibe para ayudarte en tu nueva vida en España</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 10:45:58 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Mar 2021 10:45:58 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Latinoamericanos exitosos: Francisco J. Pérez, venezolano de inconmensurables méritos para nada “faramallero”</title>
        <description>&lt;h3&gt;&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; src=&quot;/images/FranciscoJavierPerez.jpg&quot; alt=&quot;latinoamericanos exitosos francisco javier perez&quot; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Francisco Javier Pérez , Secretario General de la Asociación de Academias de la Lengua Española (ASALE)&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;En la &lt;a href=&quot;http://www.ucab.edu.ve/&quot;&gt;Universidad Católica Andrés Bello&lt;/a&gt; se celebra desde el 28 de noviembre y hasta el 4 de diciembre, la primera &lt;a href=&quot;http://elucabista.com/2016/11/23/feria-del-libro-programacion/&quot;&gt;Feria del Libro&lt;/a&gt; en el Oeste de Caracas. Como parte de los actos inaugurales, se ha dado la presentación del libro Laceración y salvación. Sobre Julio César Salas (2013), de Francisco Javier Pérez, secretario general de la &lt;a href=&quot;http://www.asale.org/&quot;&gt;Asociación de Academias de la Lengua Española&lt;/a&gt;, publicado por la Fundación Julio C. Salas y por la Universidad de Los Andes (Mérida, Venezuela).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El pasado 25 de noviembre de 2015, Francisco Javier Pérez fue elegido por unanimidad como nuevo Secretario General de la Asociación de Academias de la Lengua Española (ASALE) para el período 2016-2019; institución que ha reunido, desde 1951, al conjunto de las corporaciones dedicadas en el mundo hispánico al estudio, fomento y expansión de nuestra lengua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nacido en Caracas, el 30 de diciembre del año 1959, sus estudios primarios y de bachillerato se dieron en el Colegio San Ignacio donde egresa con los títulos de Bachiller en Humanidades y Senior del colegio. Licenciado en Letras y máster y doctor en Historia de la Universidad Católica Andrés Bello. Francisco Javier Pérez es profesor titular en esta misma universidad y director de la Cátedra Andrés Bello. Miembro de número del Instituto de Estudios Canarios. Presidente de la Fundación Julio César Salas. Miembro fundador de la Fundación Pedro Grases. Además, es individuo de número (Sillón R) de la &lt;a href=&quot;http://avelengua.org.ve/cms/la-academia/&quot;&gt;Academia Venezolana de la Lengua&lt;/a&gt;, actual presidente de ésta y director del Boletín desde el 2006 hasta la actualidad. Ha sido coordinador de la Comisión de Lexicografía (2007-2011) y coordinador de la Comisión de Ortografía (2007-2011).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ha recibido, entre otros, el Premio de Ensayo Julio César Salas; la Mención Honorífica en el Premio de Ensayo Orlando Araujo; el Botón Profesor Luis Díaz (Centro de Estudios Latinoamericanos y del Caribe, Vicerrectorado Académico de la Universidad de Carabobo); el Premio IBBY (International Board on Books of Young People) por el Diccionario venezolano para jóvenes. Además, el Encuentro de Profesores e Investigadores de la Lingüística le rindió homenaje en su edición número XXIII, celebrada en el Instituto Pedagógico Rural El Mácaro (Aragua, Venezuela), en 2004.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es autor de numerosas publicaciones, entre las que destacan como más recientes en los últimos diez años: Pensar y hacer el diccionario (2005), El insulto en Venezuela (2005), El lexicógrafo inadvertido: Alejandro de Humboldt y su exploración lingüística (2005), El sabio en ruinas. Biografía escrituraria de Félix E. Bigotte (2007), Del lado de los cautivos. Satisfacciones imaginarias 3 (2007), y el Diccionario histórico del español de Venezuela (2012).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ha sido investigador y Director de Investigaciones en el Centro de Estudios Latinoamericanos Rómulo Gallegos (Celarg) e investigador en la Universidad de Augsburgo (proyecto “Nuevo Diccionario de Americanismos”, que dirigían Günther Haensch y Reinhold Werner).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siendo la lexicografía su pasión, para Francisco Javier Pérez un diccionario es un objeto cultural más que una mera obra de referencia; un diccionario sí es una obra de referencia y consulta, pero también informa sobre el carácter o afectividad de aquél que lo elabora. A un diccionario se le pueden hacer, según Francisco Javier, preguntas sociológicas, culturales, etnográficas, en fin, una cantidad de preguntas de diversa índole que nos alejaría de esa apreciación que muchos de nosotros tenemos del diccionario como un texto despersonalizado. En relación a esto comenta:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Fijémonos en las distintas ediciones que podemos conseguir del &lt;a href=&quot;http://dle.rae.es/?id=DgIqVCc&quot;&gt;Diccionario de la Lengua de la Real Academia Española&lt;/a&gt;. Si tomamos una edición de comienzos del siglo XIX y la comparamos con la actual, no sólo son diferentes de acuerdo a lo distinto del léxico, sino que muestra que evidentemente ha habido un cambio cultural, una evolución del pensamiento (…)”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En una &lt;a href=&quot;http://casauslarpietri.org/noticias/entrevista-a-francisco-javier-perez-secretario-general-de-la-asociacion-de-academias-de-la-lengua-espanola/&quot;&gt;entrevista&lt;/a&gt; para la Fundación Casa Arturo Uslar Pietri, le fue hecha una particular pregunta un tanto difícil de responder, entendiendo que “para un lexicógrafo, escoger entre tantísimas palabras de nuestra hermosa lengua no resulta tarea fácil.” ¿Cuál es su palabra favorita en español?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“(…) me gusta ‘&lt;a href=&quot;http://dle.rae.es/?id=LIITh1q&quot;&gt;inconmensurabilidad&lt;/a&gt;’, (…) ya que en ella la lengua hace coincidir el significado (lo que no puede medirse) con el significante (la longitud formal de la palabra misma). Además, lo que no puede medirse es aquello que para el hombre resulta aliciente fundamental para su crecimiento y ello queda retratado a la perfección en esa palabra tan grande.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mucho más recientemente, en agosto de 2016, Francisco Javier Pérez ha publicado el segundo tomo del Diccionario histórico del español de Venezuela, donde voces como caleta, chalequear, faramallero, guaricha, motolito, rochela, sifrino, taguara y zafrisco son explicadas dentro del contexto histórico, como de la costumbre y tradición venezolana.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
          &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/zIKzNET93gg&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

        &lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;http://estospanas.com/images/avatarJM.png&quot; alt=&quot;José Manuel García bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope=&quot;&quot; itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;José Manuel García&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Abogado, MBA con concentración en finanzas y ciudadano del mundo. Ha sido asesor de instituciones públicas y privadas en Venezuela y más recientemente, consultor de pequeñas empresas, firmas de servicios profesionales y startups. Sus intereses se concentran en el desarrollo de nuevos modelos de negocios e inversiones en las áreas de agro-tecnología, energía sustentable e inteligencia artificial. Es un gran aficionado a los rompecabezas y un apasionado de los viajes en este y otros planetas, a través de la ciencia, sus vivencias y la literatura.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;mailto:jgarcia@camconsulting.online&quot;&gt;Contactar a José &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/consulta.html&quot;&gt;Realizar Consulta&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 04:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/bio/2016/11/30/latinoamericanos-exitos-francisco-perez.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/bio/2016/11/30/latinoamericanos-exitos-francisco-perez.html</guid>
        
        
        <category>bio</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Asimilación Cultural: La integración del inmigrante</title>
        <description>&lt;h3&gt;&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; src=&quot;/images/Liu-Bolin-Cerveza-Polar.jpg&quot; alt=&quot;migracion ventana humor&quot; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;center&gt;&lt;em&gt;Liu Bolin. Escondido entre las ‘polarcitas’ 2016.&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;Siempre tengo el gusto de hablar con amigos y familiares que han partido de Venezuela, de escuchar sus historias de éxito y también de circunstancias adversas. No es secreto que nos hemos convertido en una diáspora, como tampoco lo son los eventos que han concurrido para que ahora lo seamos. Y he podido siempre notar en sus vivencias contadas el proceso de integración que se da desde la llegada, incluso hasta algunos años pasado el arribo al país extranjero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un número de ellos ha logrado una transición suave facilitada por sus calificaciones y competencias profesionales, un empleo desde el país de origen, una ciudadanía extra, incluso una oportunidad de negocios. Pero en cada caso, la integración a la cultura que les recibe, el adoptar nuevos modos de conducta y de pensamiento, ha estado siempre presente como una barrera a superar.
Me he preguntado constantemente por el fenómeno y por más que tratase de ejercitar la empatía, fue difícil encontrarme en los zapatos ajenos, pues se trata de un proceso muy individual, por lo que no habrá nunca parecido por más empatía que deseare practicar. Tras investigar, pude encontrar que existe la presunción de que asimilar ciertos elementos generales de la identidad cultural del grupo o gentilicio que recibe, es garantía de una integración completa del inmigrante, pudiendo ser incluso rápida o gradual, dependiendo de las circunstancias de aquél grupo. A esto se le conoce como &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Asimilaci%C3%B3n_cultural&quot;&gt;Asimilación Cultural&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La foto que encabeza el artículo creo que representa muy bien este concepto. Por días me estuve paseando por diferentes ideas y expresiones de identidad cultural, que me permitieran dar con la imagen necesaria para transmitir esto. Finalmente, este fin de semana ocurrió la tan esperada epifanía en el segundo piso de la &lt;a href=&quot;http://galeriafreites.com/&quot;&gt;Galería Freites&lt;/a&gt; en Caracas. De los tres trabajos de &lt;a href=&quot;http://www.liubolinart.com/&quot;&gt;Liu Bolin&lt;/a&gt; aún allí expuestos, elegí uno de su serie denominada Mask, que sin el menor ánimo de incentivar el consumo de alcohol, siento que la fotografía y el trabajo artístico de Bolin ayudan a transmitir la idea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se trata de un hombre de rasgos asiáticos -el propio Liu Bolin-, pero mimetizado completamente entre bebidas populares de Venezuela, por intermedio de un trabajo de pintura corporal y fotografía muy bien realizados. Un hombre enmascarado, cuya individualidad no se muestra externalizada, pero su externalidad es lo que ahora es parte de su identidad, de su asimilación cultural. Es la alegoría a ese proceso complejo de asemejarnos o hacernos más próximos a la cultura del país que nos recibe. El planteamiento de Bolin sin embargo, es mucho más complejo que esto. Para este trabajo, el artista ha querido poner de manifiesto la idiosincrasia ‘rumbera’ y de la ‘temporada de béisbol’ que representan estas bebidas, dentro del imaginario colectivo venezolano. Puede leerse la &lt;a href=&quot;http://galeriafreites.com/exposiciones/exposicion-liu-bolin-julio-septiembre-2016/&quot;&gt;síntesis&lt;/a&gt; en Español en la página de la Galería Freites.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No obstante lo anterior, nuestra individualidad también se transforma, muta, para hacer suya, dentro de nuestros compactos personales y siempre a través de una acción volitiva, matices del entorno, de la cultura que es parte de todo lo que nos rodea. Y me gustaría citar las tres formas de cómo este proceso se lleva a cabo para los inmigrantes, tomando como fuente la descripción de asimilación de inmigrantes en &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Asimilaci%C3%B3n_cultural#Asimilaci.C3.B3n_de_inmigrantes&quot;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“(&lt;em&gt;…) no siempre estos grupos de personas desean asimilarse al país en donde se encuentran, sino que muchos prefieren defender la cultura propia de sus lugares de origen, aspecto que puede traerles dificultades como marginación y el rechazo. Otros realizan el proceso de asimilación de manera parcial y pragmática, es decir, asumen los elementos culturales dominantes en sociedad y conservan sus manifestaciones propias en el ámbito íntimo. Otros en cambio se muestran completamente abiertos a asumir la cultura que los acoge y olvidan con frecuencia sus orígenes llegando incluso a renegar de ellos. Lógicamente los niños son los más abiertos a la asimilación cultural.&lt;/em&gt;”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es muy desagradable sentir marginación y rechazo donde fuera que nos hallemos, más lo será en un país extranjero. Por eso la asimilación cultural de forma pragmática o abierta es una forma de vencer las barreras ante nosotros en estos procesos tan trascendentales, donde es inconveniente permanecer en una isla -figurativamente hablando-. Pese a que actualmente  vivimos en un mundo con soberanías organizadas (i.e. fronteras) trazadas por el imaginario social y los consensos políticos, existen otras barreras dadas en cada sociedad que se encuentran luego de un sello en el pasaporte; como la idiomática por ejemplo, la institucional y de gobierno o de sistemas políticos (e.g. pasar de un país de democracia participativa a un país de monarquía constitucional), climáticas y otras tradicionales, como la siesta y el cotilleo (chisme), en el caso particular de España.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunas de estas barreras terminamos por superarlas cuando se tratan de externalidades sobre las cuales no tenemos ninguna manera de influir en ellas. Sin embargo, de aquellas que podemos superar o asimilar de forma voluntaria, es siempre merecido el esfuerzo de procurar nuestra integración a través del desapego a lo que fue y no es más; de la gratitud, sea volitiva o forzosa la razón por la cual emigramos de un país, se trata de un encuentro futuro de oportunidades prósperas y, tanto el país como el gentilicio de recibo, nos da una nueva oportunidad para ello; de la muestra de civismo, esto es, un comportamiento respetuoso de nuestra parte como ciudadanos del mundo de las normas de convivencia pública; y finalmente, tolerancia, el respeto a las ideas, creencias o prácticas de los demás cuando son diferentes o contrarias a las propias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todas las culturas tienen aspectos de negatividad, así como todas destacan positivamente en alguna expresión en particular. No existe tal cosa como una cultura superior o mejor que otra, simplemente son distintas por sus cánones e ideales de esas manifestaciones culturales, como también los son por cómo ejercitan su civismo y cómo eligen sus formas de gobierno. Asimilar estas diferencias culturales nos permite integrarnos al país que nos da bienvenida. Quizás sea conveniente también asumir la actitud abierta de los niños, esa actitud genuina, exploratoria y curiosa que les permite adaptarse en menor tiempo al espacio que cohabitan.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;http://estospanas.com/images/avatarJM.png&quot; alt=&quot;José Manuel García bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope=&quot;&quot; itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;José Manuel García&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Abogado, MBA con concentración en finanzas y ciudadano del mundo. Ha sido asesor de instituciones públicas y privadas en Venezuela y más recientemente, consultor de pequeñas empresas, firmas de servicios profesionales y startups. Sus intereses se concentran en el desarrollo de nuevos modelos de negocios e inversiones en las áreas de agro-tecnología, energía sustentable e inteligencia artificial. Es un gran aficionado a los rompecabezas y un apasionado de los viajes en este y otros planetas, a través de la ciencia, sus vivencias y la literatura.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;mailto:jgarcia@camconsulting.online&quot;&gt;Contactar a José &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/consulta.html&quot;&gt;Realizar Consulta&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 04:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/opinion/2016/11/15/integracion-inmigrante.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/opinion/2016/11/15/integracion-inmigrante.html</guid>
        
        
        <category>opinion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La migración desde la ventana del humor</title>
        <description>&lt;h3&gt;&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; src=&quot;/images/humor.jpeg&quot; alt=&quot;migracion ventana humor&quot; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;center&gt;&lt;em&gt;“El humor  es una manera de hacer pensar sin que el que piensa se dé cuenta de que está pensando”. Aquiles Nazoa.&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;El humor está presente en cada dimensión de la realidad y es porque se trata de una expresión jovial, alegre, de esa misma realidad que por muy pesada o cruda que sea, nos permite colocarnos en un estado de ánimo, incluso afectivo, distinto al que percibiéramos sin tener la risa de por medio. Ha servido igualmente, como medio de denuncia de circunstancias adversas, intolerables a nuestros usos y costumbres, leyes, así como también en eventos de duelo.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
          &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/QGqtbHxZMl4&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

        &lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Llegar a un país extranjero para radicarse en él, toca nuestras vidas en ocasiones de formas que generalmente, por razón de nuestro bagaje cultural, pasamos por desapercibidas y que también moderan nuestro ánimo. Un ejemplo de ello es el frío; bajas temperaturas –i.e. extremas como en Noruega, Suecia, Finlandia– están asociadas a eventos depresivos. También lo es por ejemplo, el respeto al espacio vital de las personas, a su individualidad y la forma de expresarlo, al orden establecido y sí, también su sentido del humor; pues el humor también es diferente para cada gentilicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que sí es cierto, es que a través de esa ventana cada uno de nosotros deja filtrar situaciones particulares de vida y no escapa de ello cuando se reside temporal o definitivamente en un país ajeno, para transformar nuestra realidad.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
          &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/lcveU8OyDyU&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

        &lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://emiliolovera.com&quot;&gt;Emilio Lovera&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;http://laureanomarquez.com&quot;&gt;Laureano Márquez&lt;/a&gt;, humoristas y actores venezolanos, ponen todo su talento y virtud para por intermedio de la risa, evidenciar este fenómeno de adaptación cultural del inmigrante, particularmente el de sus paisanos y del latinoamericano, no sin antes pasearnos por la identidad cultural que los caracteriza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Feliz viernes y un mejor fin de semana!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;http://estospanas.com/images/avatarJM.png&quot; alt=&quot;José Manuel García bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope=&quot;&quot; itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;José Manuel García&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Abogado, MBA con concentración en finanzas y ciudadano del mundo. Ha sido asesor de instituciones públicas y privadas en Venezuela y más recientemente, consultor de pequeñas empresas, firmas de servicios profesionales y startups. Sus intereses se concentran en el desarrollo de nuevos modelos de negocios e inversiones en las áreas de agro-tecnología, energía sustentable e inteligencia artificial. Es un gran aficionado a los rompecabezas y un apasionado de los viajes en este y otros planetas, a través de la ciencia, sus vivencias y la literatura.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;mailto:jgarcia@camconsulting.online&quot;&gt;Contactar a José &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/consulta.html&quot;&gt;Realizar Consulta&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 11 Nov 2016 07:43:48 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/relax/2016/11/11/migracion-ventana-humor.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/relax/2016/11/11/migracion-ventana-humor.html</guid>
        
        
        <category>relax</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Profesión, moral y emigración</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;solidaridad-y-sintonía-social&quot;&gt;Solidaridad y sintonía social&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Más allá del dominio técnico y la remuneración económica, la profesión constituye un mecanismo de integración social. La actividad profesional se extiende más allá del individuo y la producción objetual. En su relación con la alteridad, crea mundos y relaciones que expresan modos comunes de vivir, formas seguras de navegar en la angustia que para algunos produce el devenir. Además de proveer de explicaciones sobre nuestro entorno, la profesión revela implicaciones comprensivas valiosas, formamos parte de un mundo (el mundo de la mecánica, el mundo del derecho, el mundo de la panadería, etc), convivimos en un lugar de problematizaciones y soluciones colectivas. La profesión determina de una manera muy particular a la existencia. Si bien el ser humano puede dedicarse a una variedad de actividades, concilia y define su existencia social a su profesión, a un hacer particular. La actividad profesional de su elección modela su carácter y sus maneras de relacionarse con los otros y con el planeta, la profesión ejerce una doble función constituyente, además de transformar el entorno, modifica al profesional ofreciéndole un marco de referencias confiables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Emigrar dentro de la crisis actual venezolana no asegura la consecución de la profesión que se posee en el sitio de origen. En Venezuela se ha comprendido históricamente la movilidad social en relación directa con la profesión. Por un lado, existen profesiones legítimas, las cuales se acceden a través de los estudios universitarios, y por el otro, profesiones ilegítimas, actividades que no refieren a una formación académica más sí a una formación dentro del área. Existen profesiones que manifiestan labores intelectuales mientras otras indican propiedades manuales. Estas últimas ocupan dentro del imaginario social un rango más bajo, no obstante, expresan con igual fuerza nexos cooperativos y representaciones colectivas valiosas. Cada profesión genera su propia moral. El trato con el público que solicita el negocio de la comida rápida coloca al trabajador en una situación empática que un profesional del área de extracción de hidrocarburos no experimenta. La labor intelectual comprendida como clarificación retrae al profesional al constante ejercicio de su individualidad, al desplazarse a un trabajo manual producto de la emigración adecuarse puede producir una suerte de reducción existencial, el paso de lo intelectual a lo manual es percibido como un retroceso, no en vano la fuerza es invocada en algunas situaciones en su faceta bruta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda profesión pretende una alteración voluntaria a nuestro entorno. De cara a la emigración la invitación es a tomar una postura hacia la escucha. Es preciso atender a las formas morales propias de la profesión que se ejercerá, ya que el lenguaje, las expresiones y los gestos dicen mucho más de la experiencia que las retribuciones económicas que se consideran desde el país de origen. El respeto y la tolerancia son condiciones necesarias para cualquier forma de desplazamiento profesional transatlántico, la integración social pasa por comprender que se ingresa a un mundo que no es menor, sino diferente, un sitio que posee una serie de representaciones colectivas que se encuentran en sintonía con la cultura que las alberga. El bien y el mal no se encuentran circunscritos al dominio técnico, se expresan de una manera crucial en las interacciones que se producen a su alrededor.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;/images/AvatarER.jpg&quot; alt=&quot;Erly Ruiz bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope=&quot;&quot; itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;Erly Ruiz&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Sociólogo. Profesor a tiempo completo en el departamento de Teoría Social, Escuela de Sociología, Universidad Central de Venezuela. Músico autodidacta, compositor y multi instrumentalista. Mensajero en bicicleta.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;https://bajofondomangoclub.wordpress.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ir a web &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/brolidolli/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;?xml version=&quot;1.0&quot; encoding=&quot;UTF-8&quot;?&gt;
&lt;svg width=&quot;20px&quot; height=&quot;20px&quot; viewBox=&quot;0 0 20 20&quot; version=&quot;1.1&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot; xmlns:xlink=&quot;http://www.w3.org/1999/xlink&quot;&gt;
    &lt;!-- Generator: Sketch 39.1 (31720) - http://www.bohemiancoding.com/sketch --&gt;
    &lt;title&gt;instagram-white&lt;/title&gt;
    &lt;desc&gt;Created with Sketch.&lt;/desc&gt;
    &lt;defs&gt;&lt;/defs&gt;
    &lt;g id=&quot;social-icons&quot; stroke=&quot;none&quot; stroke-width=&quot;1&quot; fill=&quot;none&quot; fill-rule=&quot;evenodd&quot;&gt;
        &lt;g id=&quot;instagram-white&quot; transform=&quot;translate(-12.000000, -12.000000)&quot;&gt;
            &lt;rect id=&quot;Rectangle&quot; x=&quot;0&quot; y=&quot;0&quot; width=&quot;44&quot; height=&quot;44&quot;&gt;&lt;/rect&gt;
            &lt;path d=&quot;M28.1347601,12 L15.8652399,12 C13.7344779,12 12,13.733302 12,15.8652399 L12,28.1347601 C12,30.266698 13.7344779,32 15.8652399,32 L28.1347601,32 C30.2655221,32 32,30.266698 32,28.1347601 L32,15.8652399 C32,13.733302 30.2655221,12 28.1347601,12 L28.1347601,12 Z M29.24365,14.3059737 L29.6857949,14.3036218 L29.6857949,17.6937912 L26.3062088,17.7043744 L26.2944497,14.3142051 L29.24365,14.3059737 L29.24365,14.3059737 Z M19.1460489,19.9468485 C19.7857479,19.060207 20.8252587,18.4793039 22,18.4793039 C23.1747413,18.4793039 24.2142521,19.060207 24.8539511,19.9468485 C25.2714017,20.5253998 25.5206961,21.233302 25.5206961,22 C25.5206961,23.9402634 23.9414393,25.5195202 22,25.5195202 C20.0597366,25.5195202 18.4804798,23.9402634 18.4804798,22 C18.4804798,21.233302 18.7297742,20.5253998 19.1460489,19.9468485 L19.1460489,19.9468485 Z M30.0515052,28.1347601 C30.0515052,29.1919097 29.1919097,30.0515052 28.1347601,30.0515052 L15.8652399,30.0515052 C14.8080903,30.0515052 13.9484948,29.1919097 13.9484948,28.1347601 L13.9484948,19.9468485 L16.9353246,19.9468485 C16.6766228,20.5818438 16.5319849,21.2744591 16.5319849,22 C16.5319849,25.0150517 18.9849483,27.469191 22,27.469191 C25.0162277,27.469191 27.469191,25.0150517 27.469191,22 C27.469191,21.2744591 27.3222013,20.5818438 27.0658514,19.9468485 L30.0515052,19.9468485 L30.0515052,28.1347601 L30.0515052,28.1347601 Z&quot; id=&quot;Shape&quot; fill=&quot;#FFFFFF&quot;&gt;&lt;/path&gt;
        &lt;/g&gt;
    &lt;/g&gt;
&lt;/svg&gt;
&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 12:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/opinion/2016/11/01/profesion-moral-emigracion.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/opinion/2016/11/01/profesion-moral-emigracion.html</guid>
        
        
        <category>opinion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La Eterna Canción Venezolana de Cumpleaños</title>
        <description>&lt;p&gt;Para cada gentilicio de nuestra Latinoamérica existen rasgos que lo definen como único y que van desde la gastronomía, el acento, la música y otros, hasta el humor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es curioso que en esa misma variedad, una canción para celebrar el cumpleaños sea tan particularmente extendida como es en el caso del “Cumpleaños Feliz” venezolano; considerando que se trata de una versión en Español del popular “Happy Birthday to You”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que a la versión tradicional del “&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Cumpleaños_feliz&quot;&gt;Cumpleaños Feliz&lt;/a&gt;”, en Venezuela le antecede la canción “&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Ay,_qué_noche_tan_preciosa&quot;&gt;Ay, qué noche tan preciosa&lt;/a&gt;”,  del compositor venezolano &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Luis_Cruz&quot;&gt;Luis Cruz&lt;/a&gt; y sobre la cual se han elaborado otras versiones, que le ponen una pizca de humor, característica de nuestro gentilicio.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
          &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/GJkAPEo0eso&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

        &lt;/div&gt;

&lt;p&gt;En su canal &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCeB0K8AL2mCJhrBdCeD2BgA&quot;&gt;FLAMA&lt;/a&gt; de YouTube, la humorista venezolana &lt;a href=&quot;http://joannahausmann.com/about/&quot;&gt;Joanna Hausmann&lt;/a&gt;, se ha dado a la tarea de estrechar la brecha de esas diferencias culturales de nuestra Latinoamérica utilizando el humor para ello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Eterna Canción Venezolana de Cumpleaños (The Eternal Venezuelan Birthday Song) es una parodia de esta canción popular en su versión alterna, creada con el divertido y excéntrico toque de Joanna Hausmann.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 12:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/relax/2016/10/28/eterna-cancion-cumpleanos.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/relax/2016/10/28/eterna-cancion-cumpleanos.html</guid>
        
        
        <category>relax</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Historias de emprendedores: Fernanda Fuschino</title>
        <description>  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;
      &lt;center&gt;&lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; src=&quot;/images/FF01.jpg&quot; alt=&quot;emprendimiento Fernanda Fuschino&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
      &lt;p&gt;
          &lt;em&gt;Soy Fernanda Fuschino, una venezolana que como muchos tantos no vive en su país. Desde hace 4 años estoy en Barcelona (España) y a pesar de que no ha sido fácil y de que el camino ha estado lleno de tropiezos y sinsabores hoy puedo mirar hacia atrás y reencontrarme mucho mejor que cuando llegué.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Sobre ser inmigrante no creo conveniente hablar, ya los venezolanos tenemos un Doctorado en este tema pero si considero provechoso destacarles los aspectos positivos de cada una de mis experiencias.

      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Gracias a estos trabajos pude costearme mi carrera y mi vida aquí en España. Al graduarme, realicé prácticas en la empresa Studio Cortes, que se encarga de realizar Fashion Shows en Barcelona tales como: Bridal Week Barcelona, desfiles de H&amp;M, desfiles de Pronovias, etc… Fue una experiencia maravillosa, aprendí muchísimo y sobre todo ¡hice muy buenas relaciones! Este es otro de mis consejos, cuando llegamos a un país, debemos proponernos ampliar cada día nuestro círculo social, ya que con los amigos también se comienza desde cero.

      &lt;/p&gt;
      &lt;center&gt;
        &lt;img class=&quot;img-responsive post materialboxed&quot; src=&quot;/images/FF02.jpg&quot; alt=&quot;emprendimiento fernanda fuschino&quot; /&gt;
      &lt;/center&gt;
        &lt;p&gt;
          Finamente, después de varios meses como becaria y ya egresada como Ilustradora y Diseñadora de Moda, decidí &lt;strong&gt;emprender&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;http://www.shop-artcouture.com/&quot;&gt;ART-COUTURE&lt;/a&gt; by Fernanda Fuschino, un proyecto que tan solo tiene 8 meses de vida pero que para su corta edad ya me ha retribuido con creces.
        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
          Como Directora Creativa de &lt;a href=&quot;http://www.shop-artcouture.com/&quot;&gt;ART-COUTURE&lt;/a&gt; me defino como “fashion artist” busco expresarme a través de la ilustración, lo artesanal, el concepto HECHO A MANO es mi consigna. Cada uno de mis productos está hecho por mí, me considero muy posesiva y un poco celosa de mi trabajo y mi producto (me relaciono profundamente con cada una de mis piezas).
        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
          El nombre de mi marca expresa todo lo que busco ofrecer, ART - área artística en la cual realizo ilustraciones y lienzos relacionados con el mundo de la moda, trabajando también de la mano de otros diseñadores tales como “Jessica Barboza Collection”. COUTURE - área de diseño que expreso a través de blusas que para mí realmente son lienzos, trabajo con patrones básicos los cuales customizo con el trabajo artesanal como son los bordados (otro de mis sellos característicos).

        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
          &lt;strong&gt;Emprender&lt;/strong&gt; para mí ha sido toda una aventura, jamás pensé que me enseñaría tantas cosas, no solo a nivel profesional sino también en lo personal ya que para mí ha sido todo un reto día a día levantarme y no dudar, seguir adelante, solucionar problemas que crees sin solución, sin amilanarte y sobre todo sin dejar de creer en mí. &lt;strong&gt;Emprender&lt;/strong&gt; es un camino que se construye con la mejor compañía, UNO MISMO!

        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
          Mi consejo si lo estas dudando y estás fuera de tu país es ¡HAZLO! A veces damos muchas vueltas a nuestros proyectos sin saber que en lo más simple esta todo. Lo importante es atreverse y sobre todo, una vez decididos, establezcamos nuestro proyecto como prioridad y le aportemos lo que para mí son los 3 pilares fundamentales para todo &lt;strong&gt;emprendedor&lt;/strong&gt;: CONSTANCIA, SACRIFICIO y DISCIPLINA.

        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
          ¡Les envío mil besos de colores y energía positiva!

        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
          With Love,
        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
          FERNANDA FUSCHINO
        &lt;/p&gt;
          &lt;/div&gt;




  &lt;/div&gt;
  

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;/images/AvatarFF.jpg&quot; alt=&quot;Fernanda Fuschino bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;Fernanda Fuschino&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Diseñadora e Ilustradora de Moda egresada del Istituto Europeo di Design, Barcelona (España), soñadora, emprendedora y Directora Creativa de la firma ART-COUTURE by Fernanda Fuschino.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;http://www.shop-artcouture.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ir a web &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;http://www.instagram.com/fernandafuschino/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;?xml version=&quot;1.0&quot; encoding=&quot;UTF-8&quot;?&gt;
&lt;svg width=&quot;20px&quot; height=&quot;20px&quot; viewBox=&quot;0 0 20 20&quot; version=&quot;1.1&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot; xmlns:xlink=&quot;http://www.w3.org/1999/xlink&quot;&gt;
    &lt;!-- Generator: Sketch 39.1 (31720) - http://www.bohemiancoding.com/sketch --&gt;
    &lt;title&gt;instagram-white&lt;/title&gt;
    &lt;desc&gt;Created with Sketch.&lt;/desc&gt;
    &lt;defs&gt;&lt;/defs&gt;
    &lt;g id=&quot;social-icons&quot; stroke=&quot;none&quot; stroke-width=&quot;1&quot; fill=&quot;none&quot; fill-rule=&quot;evenodd&quot;&gt;
        &lt;g id=&quot;instagram-white&quot; transform=&quot;translate(-12.000000, -12.000000)&quot;&gt;
            &lt;rect id=&quot;Rectangle&quot; x=&quot;0&quot; y=&quot;0&quot; width=&quot;44&quot; height=&quot;44&quot;&gt;&lt;/rect&gt;
            &lt;path d=&quot;M28.1347601,12 L15.8652399,12 C13.7344779,12 12,13.733302 12,15.8652399 L12,28.1347601 C12,30.266698 13.7344779,32 15.8652399,32 L28.1347601,32 C30.2655221,32 32,30.266698 32,28.1347601 L32,15.8652399 C32,13.733302 30.2655221,12 28.1347601,12 L28.1347601,12 Z M29.24365,14.3059737 L29.6857949,14.3036218 L29.6857949,17.6937912 L26.3062088,17.7043744 L26.2944497,14.3142051 L29.24365,14.3059737 L29.24365,14.3059737 Z M19.1460489,19.9468485 C19.7857479,19.060207 20.8252587,18.4793039 22,18.4793039 C23.1747413,18.4793039 24.2142521,19.060207 24.8539511,19.9468485 C25.2714017,20.5253998 25.5206961,21.233302 25.5206961,22 C25.5206961,23.9402634 23.9414393,25.5195202 22,25.5195202 C20.0597366,25.5195202 18.4804798,23.9402634 18.4804798,22 C18.4804798,21.233302 18.7297742,20.5253998 19.1460489,19.9468485 L19.1460489,19.9468485 Z M30.0515052,28.1347601 C30.0515052,29.1919097 29.1919097,30.0515052 28.1347601,30.0515052 L15.8652399,30.0515052 C14.8080903,30.0515052 13.9484948,29.1919097 13.9484948,28.1347601 L13.9484948,19.9468485 L16.9353246,19.9468485 C16.6766228,20.5818438 16.5319849,21.2744591 16.5319849,22 C16.5319849,25.0150517 18.9849483,27.469191 22,27.469191 C25.0162277,27.469191 27.469191,25.0150517 27.469191,22 C27.469191,21.2744591 27.3222013,20.5818438 27.0658514,19.9468485 L30.0515052,19.9468485 L30.0515052,28.1347601 L30.0515052,28.1347601 Z&quot; id=&quot;Shape&quot; fill=&quot;#FFFFFF&quot;&gt;&lt;/path&gt;
        &lt;/g&gt;
    &lt;/g&gt;
&lt;/svg&gt;
&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 25 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/opinion/2016/10/25/emprendimiento-fernanda-fuschino.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/opinion/2016/10/25/emprendimiento-fernanda-fuschino.html</guid>
        
        
        <category>opinion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Latinoamericanos exitosos: Manuel Bronstein, VP de producto en YouTube,  inversionista y mentor de startups</title>
        <description>&lt;h3&gt;&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; src=&quot;/images/ManuelBronstein.jpg&quot; alt=&quot;latinoamericanos exitosos manuel bronstein&quot; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Un “cool high-tech dad” caraqueño&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/manuelbronstein&quot;&gt;Manuel Bronstein&lt;/a&gt;, es actualmente el Vicepresidente de Gestión de Productos para YouTube en Palo Alto, California. Previo a este cargo, su trayectoria profesional tuvo el sello de grandes empresas desde sus inicios, empezando por Procter &amp;amp; Gamble y transitando por AOL, Microsoft y finalmente la empresa de videojuegos Zynga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es Ingeniero Eléctrico egresado de la &lt;a href=&quot;http://www.usb.ve/&quot;&gt;Universidad Simón Bolívar&lt;/a&gt;, Venezuela, y MBA de la &lt;a href=&quot;http://www.berkeley.edu/&quot;&gt;Universidad de California, Berkeley&lt;/a&gt;, con especialización en mercadeo, diseño de producto y gerencia de tecnología. Habiendo culminado sus estudios de maestría, tuvo la oportunidad de trabajar para XBOX en Seattle de la mano de Microsoft, lo que le permitió participar en el equipo desarrollador de la consola XBOX 360, incluyendo las XBOX Apps (Netflix, LastFM, Facebook, Twitter e ESPN) y donde ascendería hasta la posición de Director de Entretenimiento Social Interactivo. Posterior a Microsoft, durante cuatro años estaría en la compañía Zynga como Vicepresidente de Producto, liderando los equipos de desarrollo de juegos móviles como &lt;a href=&quot;https://www.zynga.com/games/farmville&quot;&gt;Farmville&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://www.zynga.com/games/farmville-2&quot;&gt;Farmville 2&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En sus casi dos años en YouTube, Manuel ha liderado la iniciativa de doblar en números el alcance de esta plataforma, una iniciativa ambiciosa e impresionante considerando el alcance que YouTube tiene a nivel mundial –un promedio de un billón de usuarios por mes–, que explica en una charla para EmTech Digital del &lt;a href=&quot;http://events.technologyreview.com/video/watch/manuel-bronstein-youtube/&quot;&gt;MIT Technology Review&lt;/a&gt; (en Inglés).&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
          &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/WWZQd8ykxUk&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

        &lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Uno de sus logros más destacados y con el cual ha sentido empatía desde su creación, como padre de dos hijos con los que comparte su afición por los videojuegos, es &lt;a href=&quot;https://kids.youtube.com/&quot;&gt;YouTube Kids&lt;/a&gt;, la aplicación para niños que la empresa ha desarrollado para ofrecer una mejor experiencia para los pequeños, con contenido exclusivo y personalizable, además de incluir la función de control parental para la tranquilidad de los padres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manuel ha sido nombrado por la revista CNET como uno de los &lt;a href=&quot;https://www.cnet.com/es/imagenes/latinos-industria-tecnologia-2016-fotos/&quot;&gt;20 latinos más influyentes en la tecnología en los Estados Unidos&lt;/a&gt; y no en vano. Es inventor de una decena de patentes en los Estados Unidos, todas ellas relacionadas a los videojuegos y de las cuales cinco le han sido ya otorgadas y se encuentran bajo su registro, siendo la primera, el sistema dinámico de banda sonora para las máquinas de juego de consola (&lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/redir/redirect?url=http%3A%2F%2Fwww%2Egoogle%2Ecom%2Fpatents%2Fabout%3Fid%3D2BvWAAAAEBAJ%26dq%3Dmanuel%2Bbronstein&amp;amp;urlhash=iKk5&amp;amp;trk=prof-patent-title-link&quot;&gt;dynamic in-game soundtrack for a console game machine&lt;/a&gt; por su descripción en Inglés). Esta faceta de inventor, la combina como inversionista y mentor de startups como &lt;a href=&quot;https://www.faradaybikes.com/&quot;&gt;Faraday Bikes&lt;/a&gt;, fabricantes de hermosas bicicletas eléctricas y &lt;a href=&quot;http://eksobionics.com/&quot;&gt;Ekso Bionics&lt;/a&gt;, creadores de exoesqueletos robóticos para su aplicación en el campo de la medicina y más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes seguir a Manuel en Twitter: @mbronstein&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;http://estospanas.com/images/avatarJM.png&quot; alt=&quot;José Manuel García bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope=&quot;&quot; itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;José Manuel García&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Abogado, MBA con concentración en finanzas y ciudadano del mundo. Ha sido asesor de instituciones públicas y privadas en Venezuela y más recientemente, consultor de pequeñas empresas, firmas de servicios profesionales y startups. Sus intereses se concentran en el desarrollo de nuevos modelos de negocios e inversiones en las áreas de agro-tecnología, energía sustentable e inteligencia artificial. Es un gran aficionado a los rompecabezas y un apasionado de los viajes en este y otros planetas, a través de la ciencia, sus vivencias y la literatura.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;mailto:jgarcia@camconsulting.online&quot;&gt;Contactar a José &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/consulta.html&quot;&gt;Realizar Consulta&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 04:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/opinion/2016/10/19/latinoamericanos-exitosos-manuel-bronstein.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/opinion/2016/10/19/latinoamericanos-exitosos-manuel-bronstein.html</guid>
        
        
        <category>opinion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Latinoamericanos exitosos: Evelyn Miralles, prepara a los Astronautas de la NASA para caminar en el espacio</title>
        <description>  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;
      &lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; src=&quot;/images/Evelyn-millar-nasa.jpg&quot; alt=&quot;evelyn millar nasa&quot; /&gt;
      &lt;p&gt;
        &lt;em&gt;En el Mes de la Herencia Hispana, &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/evelyn-miralles-6037127b&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Evelyn Miralles&lt;/a&gt; ha sido laureada como uno de &lt;a href=&quot;https://www.cnet.com/es/imagenes/latinos-industria-tecnologia-2016-fotos/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;los 20 latinos más influyentes en la tecnología en los Estados Unidos&lt;/a&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;


      &lt;p&gt;
        Por segundo año consecutivo, la revista CNET honra a esta dama y gentil venezolana con tales honores, quien trabaja desde hace 24 años para la NASA y actualmente es la estratega de tecnología de negocios, innovadora y guía e Ingeniero principal, del Laboratorio de Realidad Virtual del Johnson Space Center en Houston, Texas.

      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Este reconocimiento es el más reciente de dieciséis honores y premios que le han sido concedidos durante su trayectoria profesional y académica, que incluyen sus contribuciones al Programa del Transbordador Espacial comentadas en el libro “&lt;a href=&quot;www.nasa.gov/centers/johnson/wingsinorbit/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Wings to Orbit&lt;/a&gt;” (2011), la nominación al premio de Alumnos Distinguidos de la Universidad de Houston Clare-Lake (2015), el premio por el excepcional Software de Vuelo “&lt;a href=&quot;http://vrlab.jsc.nasa.gov/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Dynamic Onboard Ubiquitous Graphics (DOUG)&lt;/a&gt;”, que ha sido utilizado para entrenar Astronautas en cada misión del Transbordador Espacial y de cada actividad extra vehicular (EVA) o Caminata Espacial en la Estación Espacial Internacional desde el año 2000.
      &lt;/p&gt;
      &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
        &lt;iframe src=&quot;https://www.cnet.com/es/videos/share/evelyn-miralles-nasa-realidad-virtual-latinos-2016-video/&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;270&quot; frameborder=&quot;0&quot; seamless=&quot;seamless&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;p&gt;
        De origen Caraqueño, sus estudios estuvieron llenos de un gusto y desempeño particular en la Matemática y la Física en sus años de colegio en el Santa Rosa de Lima. Según confiesa en su entrevista para CNET, quiso ser Arquitecto, pero terminó por modelar en 3D la Estación Espacial Internacional. Dos años de estudios en Administración en la Universidad Católica Andrés Bello, le hicieron poner en perspectiva su verdadera pasión y es cuando parte de Venezuela a los Estados Unidos para licenciarse en Computer Graphics y en Computer and Information Sciences, en las Universidades de Lamar y Houston Clare-Lake, respectivamente; siendo ésta última Universidad donde obtuviera su MBA en Gerencia de Tecnologías.

      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Como mujer y madre de dos hijas, Evelyn es un &lt;a href=&quot;https://jscfeatures.jsc.nasa.gov/pages.ashx/206/Young%252520women%252520need%252520strong%252520female%252520role%252520modelsand%252520Evelyn%252520Miralles%252520is%252520one&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;gran modelo femenino a seguir&lt;/a&gt; (contenido en Inglés) y esto lo potencia en su labor como promotora del currículo STEM (Science, Technology, Engineering, and Mathematics por sus siglas en Inglés) divulgando el conocimiento de la ciencia, la tecnología, la ingeniería y las matemáticas e influenciando a través de su ejemplo y como mentora en eventos que estimulan particularmente en las niñas, el ánimo para que un mayor número de ellas se involucre en carreras asociadas a estas disciplinas.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Referencias de Evelyn en Twitter:
      &lt;/p&gt;
      &lt;center&gt;&lt;p&gt;
        &lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;es&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Evelyn Miralles shows off the world&amp;#39;s first 360° video from space! &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/ISS?src=hash&quot;&gt;#ISS&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/VR?src=hash&quot;&gt;#VR&lt;/a&gt; (Hit me back if you want to work on the VR version!) &lt;a href=&quot;https://t.co/tiDObqIvYQ&quot;&gt;pic.twitter.com/tiDObqIvYQ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; bengrossmann (@bengrossmann) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/bengrossmann/status/784462547185389568&quot;&gt;7 de octubre de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;
      &lt;/p&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;
        &lt;p&gt;
        &lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;es&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Congrats to JSC&amp;#39;s &lt;a href=&quot;https://twitter.com/vr_doug&quot;&gt;@vr_doug&lt;/a&gt; engineer Evelyn Miralles, one of the team mbrs who preps &lt;a href=&quot;https://twitter.com/NASA_Astronauts&quot;&gt;@NASA_astronauts&lt;/a&gt; for spacewalks &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/HispanicHeritageMonth?src=hash&quot;&gt;#HispanicHeritageMonth&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://t.co/xUJzauxNaE&quot;&gt;https://t.co/xUJzauxNaE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Johnson Space Center (@NASA_Johnson) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/NASA_Johnson/status/778298858627563521&quot;&gt;20 de septiembre de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;
      &lt;/p&gt;&lt;/center&gt;

&lt;center&gt;      &lt;p&gt;
        &lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;es&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;fr&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;TT &lt;a href=&quot;https://twitter.com/vr_doug&quot;&gt;@vr_doug&lt;/a&gt; Dernier entrainement EVA/robotique en réalité virtuelle pour les géniaux &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Thom_astro&quot;&gt;@Thom_astro&lt;/a&gt; &amp;amp; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/AstroPeggy&quot;&gt;@AstroPeggy&lt;/a&gt; 👏 &lt;a href=&quot;https://t.co/pwBpu8rkGa&quot;&gt;pic.twitter.com/pwBpu8rkGa&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/VR?src=hash&quot;&gt;#VR&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; ESA France (@ESA_fr) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/ESA_fr/status/773759875985866752&quot;&gt;8 de septiembre de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;
      &lt;/p&gt;&lt;/center&gt;






    &lt;/div&gt;




  &lt;/div&gt;


&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;http://estospanas.com/images/avatarJM.png&quot; alt=&quot;José Manuel García bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;José Manuel García&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Abogado, MBA con concentración en finanzas y ciudadano del mundo. Ha sido asesor de instituciones públicas y privadas en Venezuela y más recientemente, consultor de pequeñas empresas, firmas de servicios profesionales y startups. Sus intereses se concentran en el desarrollo de nuevos modelos de negocios e inversiones en las áreas de agro-tecnología, energía sustentable e inteligencia artificial. Es un gran aficionado a los rompecabezas y un apasionado de los viajes en este y otros planetas, a través de la ciencia, sus vivencias y la literatura.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;mailto:jgarcia@camconsulting.online&quot;&gt;Contactar a José &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/consulta.html&quot;&gt;Realizar Consulta&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/opinion/2016/10/12/latinoamericanos-exitosos-evelyn-miralles.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/opinion/2016/10/12/latinoamericanos-exitosos-evelyn-miralles.html</guid>
        
        
        <category>opinion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Latinoamericanos Exitosos Evelyn Millares</title>
        <description></description>
        <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/{{site.baseurl}}/opinion/2016/10/12/latinoamericanos-exitosos-evelyn-millares.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/{{site.baseurl}}/opinion/2016/10/12/latinoamericanos-exitosos-evelyn-millares.html</guid>
        
        
        <category>redirected</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Historias de emprendedores: Carla Rodríguez, Cayena Beachwear</title>
        <description>  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;
      &lt;center&gt;&lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; src=&quot;/images/cayena_logofinal-01.jpeg&quot; alt=&quot;emprendimiento Carla Rodriguez CayenaBeachwear&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
      &lt;p&gt;
          &lt;em&gt;Emprender nunca ha sido una tarea fácil; y muchos menos cuando se trata de hacerlo en un país diferente al tuyo. Sin embargo, con coraje, perseverancia y pasión se puede lograr que el camino sea más fácil y que todo tropiezo sea utilizado como un aprendizaje.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;
        Cayenabeachwear es una iniciativa integral de moda que busca satisfacer las necesidades de las mujeres en sus momentos bajo el sol; ofreciendo trajes de baño con diseños exclusivos, en donde cada modelo es irrepetible; logrando así, una pieza única y diferenciada.

      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Una vez, explicado el emprendimiento me gustaría contar pequeñas anécdotas que pueden ayudar, a muchos, a la hora de lanzarse al mercado.
&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        La marca Cayena es una evolución de mi marca de trajes de baño en Venezuela. En mi país se llamaba “Pavouk”, araña en checo. Este nombre era imposible usarlo en Europa, porque al introducir la palabra en “GOOGLE.ES” aparece una especie de araña poco agraciada que está bien lejos de la personalidad de la marca. Es por esto, que decido llamarla “Cayena”. Quería un nombre fresco, alegre, colorido y que fuera usado en nuestro país.

      &lt;/p&gt;
      &lt;!--         Slider              --&gt;

      &lt;div class=&quot;carousel carousel-slider center&quot;&gt;
        &lt;a class=&quot;carousel-item&quot; href=&quot;http://cayenabeachwear.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/cayena_imagen_001_1023.jpeg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a class=&quot;carousel-item&quot; href=&quot;http://cayenabeachwear.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/cayena_imagen_002_1095.jpeg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a class=&quot;carousel-item&quot; href=&quot;http://cayenabeachwear.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/cayena_imagen_003_1150.jpeg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a class=&quot;carousel-item&quot; href=&quot;http://cayenabeachwear.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/cayena_imagen_004_1234.jpeg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a class=&quot;carousel-item&quot; href=&quot;http://cayenabeachwear.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/cayena_imagen_005_1271.jpeg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a class=&quot;carousel-item&quot; href=&quot;http://cayenabeachwear.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/cayena_imagen_006_1300.jpeg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a class=&quot;carousel-item&quot; href=&quot;http://cayenabeachwear.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/cayena_imagen_008_1448.jpeg&quot;&gt;&lt;/a&gt;



  &lt;/div&gt;
  &lt;!--            Slider end            --&gt;
  &lt;p&gt;
    Los diseños comenzaron siendo muy parecidos a los gustos venezolanos; sin embargo, al pasar los meses notaba que el estilo en Barcelona era mucho más sobrio, en donde los unicolores predominaban y el estilo clásico era la tendencia. Esto me llevó a replantearme la colección pero a la vez, me amplió el panorama de gustos y estilos; logrando entonces definir diseños más osados y otros, no tanto. Ahora debía pensar no sólo en la mujer latina; sino también, en la mediterránea y la nórdica.

  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
    La forma de vender los trajes de baño fue otro reto, en mi país tenía los contactos adecuados, la clientela fija, y el espacio ideal para confeccionar y vender. En Barcelona me tuve que replantear cómo hacerlo. Ya no tenía el espacio, ni la clientela ni la forma de llegarle a un mercado tan competitivo invadido por marcas, anuncios publicitarios e infinidades de tiendas. Ante esto, decidí montar mi propio e-commerce, que no solo me permitiría vender al mercado Español; sino también, sobrepasar fronteras. Con esta decisión tuve algunos inconvenientes, las clientas quería probarse el bikini, tocarlo y verificar la calidad. Rápidamente tuve que idearme una estrategia y pensé que la mejor forma de lograr la interacción cliente-producto era participando en mercadillos de moda.

  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
    Otro elemento interesante al que me tuve que enfrentar fue la búsqueda de los insumos para la confección. Al principio me pareció imposible y seguí recurriendo a mis antiguos proveedores; sin embargo, el apoyo de mi padre y su visión de empresario internacional  me hizo localizar las mejores ferias de moda. Estar en las expo más grandes del mundo te hace romper esquemas, infinidades de ideas, productos y tendencias. Todo agrupado en un mismo lugar, el escenario perfecto para crear.

  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
    La identidad de marca era importante. Lo que trasmito, la personalidad y el mensaje que quiero llevar debe ser lo más claro y coherente posible. Te enfrentas a millones de marcas que apuestan gran cantidad de su presupuesto a estar en la mente del consumidor. Hacer un bikini y venderlo requiere de la participación de profesionales como fotógrafos, modelos, community managers, productores. Por lo tanto, hay que manejar un presupuesto para destinarlo a estos efectos, tu marca siempre tiene que lucir de calidad desde su nombre hasta su empaque.

  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
    Al hablar de competencia, tu peor competidor son los chinos. No es fácil lograr el precio que ellos ofrecen pero si es posible aprovecharse de su debilidad, que en este caso es la calidad. Aposté por hacer un producto &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Premium&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, en donde el diseño, las lycras y la confección fueran de primera pero sin dejar que el precio se elevara, de esa forma podía competir con ellos pero a la vez con las grandes marcas.

  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
    La estacionalidad, algo que para mi era desconocido, fue un detonante importante. Viví toda la vida en un país en donde se iba a la playa todos los fines de semana y enfrentarme con el invierno no fue un buen encuentro. Aproveché mis primeros meses de frío para buscar alternativas de venta y fue así como pensé en vender a otros países con climas tropicales.

  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
    Hoy, me encuentro satisfecha por lo que he logrado, tengo una marca que se vende en Venezuela, Panamá y Europa. Mantengo mis valores de marca y mi esencia latina y lucho todos los días por hacer mejor las cosas y por conquistar mercados día a día.

  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
    La vida sigue enseñándome cosas, y todos los días aprendo algo nuevo. Lo importante es siempre recibir fracasos y éxitos con la mejor de las sonrisas y luchar por lo que te apasiona en la vida.

  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
    Hoy trabajo para seguir ampliando mi negocio y espero que mi experiencia le sirva a muchos para no dejarse vencer por las barreras de los prejuicios.

  &lt;/p&gt;


    &lt;/div&gt;




  &lt;/div&gt;
  

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;/images/AvatarCR.jpg&quot; alt=&quot;Carla Rodríguez bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;Carla Rodríguez&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Licenciada en Comunicación Social con Máster en Dirección de Empresas de Moda y Post-Grado en Comercio Electrónico y publicidad online. Después de 8 años de experiencia en el área de marketing en empresas trasnacionales y empresas familiares decidí estudiar diseño de moda, lo que me llevó a crear un marca de trajes de baño en Venezuela. Luego por la situación país, me tocó irme a España y comenzar el proyecto de trajes de baño desde cero. Hoy en día, después de 2 años de esfuerzo, tengo una marca internacional que se vende en Venezuela, Panamá, EEUU y Europa. Y con muchos sueños por delante para desarrollar nuevas categorías de productos y expandirme en otras localidades.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;http://cayenabeachwear.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ir a web &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;http://www.instagram.com/cayenabeachwear/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;?xml version=&quot;1.0&quot; encoding=&quot;UTF-8&quot;?&gt;
&lt;svg width=&quot;20px&quot; height=&quot;20px&quot; viewBox=&quot;0 0 20 20&quot; version=&quot;1.1&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot; xmlns:xlink=&quot;http://www.w3.org/1999/xlink&quot;&gt;
    &lt;!-- Generator: Sketch 39.1 (31720) - http://www.bohemiancoding.com/sketch --&gt;
    &lt;title&gt;instagram-white&lt;/title&gt;
    &lt;desc&gt;Created with Sketch.&lt;/desc&gt;
    &lt;defs&gt;&lt;/defs&gt;
    &lt;g id=&quot;social-icons&quot; stroke=&quot;none&quot; stroke-width=&quot;1&quot; fill=&quot;none&quot; fill-rule=&quot;evenodd&quot;&gt;
        &lt;g id=&quot;instagram-white&quot; transform=&quot;translate(-12.000000, -12.000000)&quot;&gt;
            &lt;rect id=&quot;Rectangle&quot; x=&quot;0&quot; y=&quot;0&quot; width=&quot;44&quot; height=&quot;44&quot;&gt;&lt;/rect&gt;
            &lt;path d=&quot;M28.1347601,12 L15.8652399,12 C13.7344779,12 12,13.733302 12,15.8652399 L12,28.1347601 C12,30.266698 13.7344779,32 15.8652399,32 L28.1347601,32 C30.2655221,32 32,30.266698 32,28.1347601 L32,15.8652399 C32,13.733302 30.2655221,12 28.1347601,12 L28.1347601,12 Z M29.24365,14.3059737 L29.6857949,14.3036218 L29.6857949,17.6937912 L26.3062088,17.7043744 L26.2944497,14.3142051 L29.24365,14.3059737 L29.24365,14.3059737 Z M19.1460489,19.9468485 C19.7857479,19.060207 20.8252587,18.4793039 22,18.4793039 C23.1747413,18.4793039 24.2142521,19.060207 24.8539511,19.9468485 C25.2714017,20.5253998 25.5206961,21.233302 25.5206961,22 C25.5206961,23.9402634 23.9414393,25.5195202 22,25.5195202 C20.0597366,25.5195202 18.4804798,23.9402634 18.4804798,22 C18.4804798,21.233302 18.7297742,20.5253998 19.1460489,19.9468485 L19.1460489,19.9468485 Z M30.0515052,28.1347601 C30.0515052,29.1919097 29.1919097,30.0515052 28.1347601,30.0515052 L15.8652399,30.0515052 C14.8080903,30.0515052 13.9484948,29.1919097 13.9484948,28.1347601 L13.9484948,19.9468485 L16.9353246,19.9468485 C16.6766228,20.5818438 16.5319849,21.2744591 16.5319849,22 C16.5319849,25.0150517 18.9849483,27.469191 22,27.469191 C25.0162277,27.469191 27.469191,25.0150517 27.469191,22 C27.469191,21.2744591 27.3222013,20.5818438 27.0658514,19.9468485 L30.0515052,19.9468485 L30.0515052,28.1347601 L30.0515052,28.1347601 Z&quot; id=&quot;Shape&quot; fill=&quot;#FFFFFF&quot;&gt;&lt;/path&gt;
        &lt;/g&gt;
    &lt;/g&gt;
&lt;/svg&gt;
&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/opinion/2016/10/11/emprendimiento-carla-rodriguez.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/opinion/2016/10/11/emprendimiento-carla-rodriguez.html</guid>
        
        
        <category>opinion</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
