<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vivir en España - Estos Panas</title>
    <description>Una mano amiga que te recibe para ayudarte en tu nueva vida en España</description>
    <link>http://www.estospanas.com/</link>
    <atom:link href="http://www.estospanas.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 01:03:55 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Oct 2016 01:03:55 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.6</generator>
    
      <item>
        <title>Latinoamericanos exitosos: Evelyn Millares, prepara a los Astronautas de la NASA para caminar en el espacio</title>
        <description>  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;
      &lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; src=&quot;/images/evelyn-millar-nasa.jpg&quot; alt=&quot;evelyn millar nasa&quot; /&gt;
      &lt;p&gt;
        &lt;em&gt;Con ocasión del Mes de la Herencia Hispana, &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/evelyn-miralles-6037127b&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Evelyn Millares&lt;/a&gt; es laureada como uno de &lt;a href=&quot;https://www.cnet.com/es/imagenes/latinos-industria-tecnologia-2016-fotos/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;los 20 latinos más influyentes en la tecnología en los Estados Unidos&lt;/a&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;


      &lt;p&gt;
        Por segundo año consecutivo, la revista CNET honra a esta dama y gentil venezolana con tales honores, quien trabaja desde hace 24 años para la NASA y actualmente es la estratega de tecnología de negocios, innovadora y guía e Ingeniero principal, del Laboratorio de Realidad Virtual del Johnson Space Center en Houston, Texas.

      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Este reconocimiento es el más reciente de dieciséis honores y premios que le han sido concedidos durante su trayectoria profesional y académica, que incluyen sus contribuciones al Programa del Transbordador Espacial comentadas en el libro “&lt;a href=&quot;www.nasa.gov/centers/johnson/wingsinorbit/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Wings to Orbit&lt;/a&gt;” (2011), la nominación al premio de Alumnos Distinguidos de la Universidad de Houston Clare-Lake (2015), el premio por el excepcional Software de Vuelo “&lt;a href=&quot;http://vrlab.jsc.nasa.gov/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Dynamic Onboard Ubiquitous Graphics (DOUG)&lt;/a&gt;”, que ha sido utilizado para entrenar Astronautas en cada misión del Transbordador Espacial y de cada actividad extra vehicular (EVA) o Caminata Espacial en la Estación Espacial Internacional desde el año 2000.
      &lt;/p&gt;
      &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
        &lt;iframe src=&quot;https://www.cnet.com/es/videos/share/evelyn-miralles-nasa-realidad-virtual-latinos-2016-video/&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;270&quot; frameborder=&quot;0&quot; seamless=&quot;seamless&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;p&gt;
        De origen Caraqueño, sus estudios estuvieron llenos de un gusto y desempeño particular en la Matemática y la Física en sus años de colegio en el Santa Rosa de Lima. Según confiesa en su entrevista para CNET, quiso ser Arquitecto, pero terminó por modelar en 3D la Estación Espacial Internacional. Dos años de estudios en Administración en la Universidad Católica Andrés Bello, le hicieron poner en perspectiva su verdadera pasión y es cuando parte de Venezuela a los Estados Unidos para licenciarse en Computer Graphics y en Computer and Information Sciences, en las Universidades de Lamar y Houston Clare-Lake, respectivamente; siendo ésta última Universidad donde obtuviera su MBA en Gerencia de Tecnologías.

      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Como mujer y madre de dos hijas, Evelyn es un &lt;a href=&quot;https://jscfeatures.jsc.nasa.gov/pages.ashx/206/Young%252520women%252520need%252520strong%252520female%252520role%252520modelsand%252520Evelyn%252520Miralles%252520is%252520one&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;gran modelo femenino a seguir&lt;/a&gt; (contenido en Inglés) y esto lo potencia en su labor como promotora del currículo STEM (Science, Technology, Engineering, and Mathematics por sus siglas en Inglés) divulgando el conocimiento de la ciencia, la tecnología, la ingeniería y las matemáticas e influenciando a través de su ejemplo y como mentora en eventos que estimulan particularmente en las niñas, el ánimo para que un mayor número de ellas se involucre en carreras asociadas a estas disciplinas.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Referencias de Evelyn en Twitter:
      &lt;/p&gt;
      &lt;center&gt;&lt;p&gt;
        &lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;es&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Evelyn Miralles shows off the world&amp;#39;s first 360° video from space! &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/ISS?src=hash&quot;&gt;#ISS&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/VR?src=hash&quot;&gt;#VR&lt;/a&gt; (Hit me back if you want to work on the VR version!) &lt;a href=&quot;https://t.co/tiDObqIvYQ&quot;&gt;pic.twitter.com/tiDObqIvYQ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; bengrossmann (@bengrossmann) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/bengrossmann/status/784462547185389568&quot;&gt;7 de octubre de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;
      &lt;/p&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;
        &lt;p&gt;
        &lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;es&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Congrats to JSC&amp;#39;s &lt;a href=&quot;https://twitter.com/vr_doug&quot;&gt;@vr_doug&lt;/a&gt; engineer Evelyn Miralles, one of the team mbrs who preps &lt;a href=&quot;https://twitter.com/NASA_Astronauts&quot;&gt;@NASA_astronauts&lt;/a&gt; for spacewalks &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/HispanicHeritageMonth?src=hash&quot;&gt;#HispanicHeritageMonth&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://t.co/xUJzauxNaE&quot;&gt;https://t.co/xUJzauxNaE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Johnson Space Center (@NASA_Johnson) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/NASA_Johnson/status/778298858627563521&quot;&gt;20 de septiembre de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;
      &lt;/p&gt;&lt;/center&gt;

&lt;center&gt;      &lt;p&gt;
        &lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;es&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;fr&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;TT &lt;a href=&quot;https://twitter.com/vr_doug&quot;&gt;@vr_doug&lt;/a&gt; Dernier entrainement EVA/robotique en réalité virtuelle pour les géniaux &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Thom_astro&quot;&gt;@Thom_astro&lt;/a&gt; &amp;amp; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/AstroPeggy&quot;&gt;@AstroPeggy&lt;/a&gt; 👏 &lt;a href=&quot;https://t.co/pwBpu8rkGa&quot;&gt;pic.twitter.com/pwBpu8rkGa&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/VR?src=hash&quot;&gt;#VR&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; ESA France (@ESA_fr) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/ESA_fr/status/773759875985866752&quot;&gt;8 de septiembre de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;
      &lt;/p&gt;&lt;/center&gt;






    &lt;/div&gt;




  &lt;/div&gt;


&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;http://estospanas.com/images/avatarJM.png&quot; alt=&quot;José Manuel García bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;José Manuel García&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Abogado, MBA con concentración en finanzas y ciudadano del mundo. Ha sido asesor de instituciones públicas y privadas en Venezuela y más recientemente, consultor de pequeñas empresas, firmas de servicios profesionales y startups. Sus intereses se concentran en el desarrollo de nuevos modelos de negocios e inversiones en las áreas de agro-tecnología, energía sustentable e inteligencia artificial. Es un gran aficionado a los rompecabezas y un apasionado de los viajes en este y otros planetas, a través de la ciencia, sus vivencias y la literatura.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;mailto:jgarcia@camconsulting.online&quot;&gt;Contactar a José &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/consulta.html&quot;&gt;Realizar Consulta&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.estospanas.com/opinion/2016/10/12/latinoamericanos-exitosos-evelyn-millares.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.estospanas.com/opinion/2016/10/12/latinoamericanos-exitosos-evelyn-millares.html</guid>
        
        
        <category>opinion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Historias de emprendedores: Carla Rodríguez, Cayena Beachwear</title>
        <description>  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;
      &lt;center&gt;&lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; src=&quot;/images/cayena_logofinal-01.jpeg&quot; alt=&quot;emprendimiento Carla Rodriguez CayenaBeachwear&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
      &lt;p&gt;
          &lt;em&gt;Emprender nunca ha sido una tarea fácil; y muchos menos cuando se trata de hacerlo en un país diferente al tuyo. Sin embargo, con coraje, perseverancia y pasión se puede lograr que el camino sea más fácil y que todo tropiezo sea utilizado como un aprendizaje.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;
        Cayenabeachwear es una iniciativa integral de moda que busca satisfacer las necesidades de las mujeres en sus momentos bajo el sol; ofreciendo trajes de baño con diseños exclusivos, en donde cada modelo es irrepetible; logrando así, una pieza única y diferenciada.

      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Una vez, explicado el emprendimiento me gustaría contar pequeñas anécdotas que pueden ayudar, a muchos, a la hora de lanzarse al mercado.
&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        La marca Cayena es una evolución de mi marca de trajes de baño en Venezuela. En mi país se llamaba “Pavouk”, araña en checo. Este nombre era imposible usarlo en Europa, porque al introducir la palabra en “GOOGLE.ES” aparece una especie de araña poco agraciada que está bien lejos de la personalidad de la marca. Es por esto, que decido llamarla “Cayena”. Quería un nombre fresco, alegre, colorido y que fuera usado en nuestro país.

      &lt;/p&gt;
      &lt;!--         Slider              --&gt;

      &lt;div class=&quot;carousel carousel-slider center&quot;&gt;
        &lt;a class=&quot;carousel-item&quot; href=&quot;http://cayenabeachwear.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/cayena_imagen_001_1023.jpeg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a class=&quot;carousel-item&quot; href=&quot;http://cayenabeachwear.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/cayena_imagen_002_1095.jpeg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a class=&quot;carousel-item&quot; href=&quot;http://cayenabeachwear.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/cayena_imagen_003_1150.jpeg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a class=&quot;carousel-item&quot; href=&quot;http://cayenabeachwear.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/cayena_imagen_004_1234.jpeg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a class=&quot;carousel-item&quot; href=&quot;http://cayenabeachwear.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/cayena_imagen_005_1271.jpeg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a class=&quot;carousel-item&quot; href=&quot;http://cayenabeachwear.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/cayena_imagen_006_1300.jpeg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a class=&quot;carousel-item&quot; href=&quot;http://cayenabeachwear.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/cayena_imagen_008_1448.jpeg&quot;&gt;&lt;/a&gt;



  &lt;/div&gt;
  &lt;!--            Slider end            --&gt;
  &lt;p&gt;
    Los diseños comenzaron siendo muy parecidos a los gustos venezolanos; sin embargo, al pasar los meses notaba que el estilo en Barcelona era mucho más sobrio, en donde los unicolores predominaban y el estilo clásico era la tendencia. Esto me llevó a replantearme la colección pero a la vez, me amplió el panorama de gustos y estilos; logrando entonces definir diseños más osados y otros, no tanto. Ahora debía pensar no sólo en la mujer latina; sino también, en la mediterránea y la nórdica.

  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
    La forma de vender los trajes de baño fue otro reto, en mi país tenía los contactos adecuados, la clientela fija, y el espacio ideal para confeccionar y vender. En Barcelona me tuve que replantear cómo hacerlo. Ya no tenía el espacio, ni la clientela ni la forma de llegarle a un mercado tan competitivo invadido por marcas, anuncios publicitarios e infinidades de tiendas. Ante esto, decidí montar mi propio e-commerce, que no solo me permitiría vender al mercado Español; sino también, sobrepasar fronteras. Con esta decisión tuve algunos inconvenientes, las clientas quería probarse el bikini, tocarlo y verificar la calidad. Rápidamente tuve que idearme una estrategia y pensé que la mejor forma de lograr la interacción cliente-producto era participando en mercadillos de moda.

  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
    Otro elemento interesante al que me tuve que enfrentar fue la búsqueda de los insumos para la confección. Al principio me pareció imposible y seguí recurriendo a mis antiguos proveedores; sin embargo, el apoyo de mi padre y su visión de empresario internacional  me hizo localizar las mejores ferias de moda. Estar en las expo más grandes del mundo te hace romper esquemas, infinidades de ideas, productos y tendencias. Todo agrupado en un mismo lugar, el escenario perfecto para crear.

  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
    La identidad de marca era importante. Lo que trasmito, la personalidad y el mensaje que quiero llevar debe ser lo más claro y coherente posible. Te enfrentas a millones de marcas que apuestan gran cantidad de su presupuesto a estar en la mente del consumidor. Hacer un bikini y venderlo requiere de la participación de profesionales como fotógrafos, modelos, community managers, productores. Por lo tanto, hay que manejar un presupuesto para destinarlo a estos efectos, tu marca siempre tiene que lucir de calidad desde su nombre hasta su empaque.

  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
    Al hablar de competencia, tu peor competidor son los chinos. No es fácil lograr el precio que ellos ofrecen pero si es posible aprovecharse de su debilidad, que en este caso es la calidad. Aposté por hacer un producto &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Premium&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, en donde el diseño, las lycras y la confección fueran de primera pero sin dejar que el precio se elevara, de esa forma podía competir con ellos pero a la vez con las grandes marcas.

  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
    La estacionalidad, algo que para mi era desconocido, fue un detonante importante. Viví toda la vida en un país en donde se iba a la playa todos los fines de semana y enfrentarme con el invierno no fue un buen encuentro. Aproveché mis primeros meses de frío para buscar alternativas de venta y fue así como pensé en vender a otros países con climas tropicales.

  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
    Hoy, me encuentro satisfecha por lo que he logrado, tengo una marca que se vende en Venezuela, Panamá y Europa. Mantengo mis valores de marca y mi esencia latina y lucho todos los días por hacer mejor las cosas y por conquistar mercados día a día.

  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
    La vida sigue enseñándome cosas, y todos los días aprendo algo nuevo. Lo importante es siempre recibir fracasos y éxitos con la mejor de las sonrisas y luchar por lo que te apasiona en la vida.

  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
    Hoy trabajo para seguir ampliando mi negocio y espero que mi experiencia le sirva a muchos para no dejarse vencer por las barreras de los prejuicios.

  &lt;/p&gt;


    &lt;/div&gt;




  &lt;/div&gt;
  

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;/images/AvatarCR.jpg&quot; alt=&quot;Carla Rodríguez bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;Carla Rodríguez&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Licenciada en Comunicación Social con Máster en Dirección de Empresas de Moda y Post-Grado en Comercio Electrónico y publicidad online. Después de 8 años de experiencia en el área de marketing en empresas trasnacionales y empresas familiares decidí estudiar diseño de moda, lo que me llevó a crear un marca de trajes de baño en Venezuela. Luego por la situación país, me tocó irme a España y comenzar el proyecto de trajes de baño desde cero. Hoy en día, después de 2 años de esfuerzo, tengo una marca internacional que se vende en Venezuela, Panamá, EEUU y Europa. Y con muchos sueños por delante para desarrollar nuevas categorías de productos y expandirme en otras localidades.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;http://cayenabeachwear.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ir a web &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;http://www.instagram.com/cayenabeachwear/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ver Redes Sociales&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.estospanas.com/opinion/2016/10/11/emprendimiento-carla-rodriguez.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.estospanas.com/opinion/2016/10/11/emprendimiento-carla-rodriguez.html</guid>
        
        
        <category>opinion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El mejor rock latino de los 90</title>
        <description>&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;
    &lt;center&gt;&lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; src=&quot;/images/rock-latino.png&quot; alt=&quot;videos rock latino&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
    &lt;p&gt;
      &lt;em&gt;De “Pantaletas Negras” a “De Música Ligera” pasando por “We Are Sudamerican Rockers”, una pequeña selección de lo que para mi es lo mejor del rock latino de los 90.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        La década de los 90 supuso uno de los periodos más fructíferos del rock en español, y hoy viernes les traigo solo una pequeña muestra de lo que considero es lo mejor del “rock en tu idioma” de la última década del siglo XX. ¡Feliz finde!
      &lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
          &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/ie-jNqM3J4A&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;
          De Música Ligera, Soda Stereo (Argentina, 1990)
        &lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;col s12 m6&quot;&gt;

          &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;

            &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/khbDnLqe_Wk&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
            &lt;p&gt;Lamento Boliviano, Los Enanitos Verdes (Argentina, 1994)&lt;/p&gt;

          &lt;/div&gt;
          &lt;div class=&quot;col s12 m6&quot;&gt;

            &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
              &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/pjPA7CXutDw&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
            &lt;/div&gt;
            &lt;p&gt;
              Matador, Los Fabulosos Cadillacs (Argentina, 1993)
            &lt;/p&gt;
          &lt;/div&gt;

      &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;col s12 m6&quot;&gt;

        &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;

          &lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;270&quot; src=&quot;//www.dailymotion.com/embed/video/xezxs&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;Mariposa Tecknicolor, Fito Paéz (Argentina 1994)&lt;/p&gt;

      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;col s12 m6&quot;&gt;

        &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
          &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/bttFOOzcIHc&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;
          Baracunatana, Aterciopelados (Colombia, 1997)
        &lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;col s12 m6&quot;&gt;

        &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
          &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/dcYI1PHT8sY&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;
          We Are Sudamerican Rockers, Los Prisioneros (Chile, 1989)
        &lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;col s12 m6&quot;&gt;

        &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
          &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/kIr8hsVTCzg&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;
          Ingrata, Café Tacvba (México, 1994)
        &lt;/p&gt;

      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;col s12 m6&quot;&gt;

        &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
          &lt;iframe src=&quot;https://player.vimeo.com/video/42414049&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; frameborder=&quot;0&quot; webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;
          Uma Brasileira, Os Paralamas do Sucesso (Brasil, 1995)
        &lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;col s12 m6&quot;&gt;

        &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
          &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/X_r8O1JhzWA&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;
          Gimme the power, Molotov (México, 1997)
        &lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;col s12 m6&quot;&gt;

        &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
          &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/8lbsQyMhMT8&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;
            Rayando el sol, Maná (México, 1992)
        &lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;col s12 m6&quot;&gt;

        &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
          &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/eLUTLhTMn1c&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;
          Pantaletas Negras, Zapato 3 (Venezuela)
        &lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;/images/avatarLA.png&quot; alt=&quot;Luis Alberto Castro bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;Luis Alberto Castro&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Es Abogado y Master en Derecho de las Telecomunicaciones y Tecnologías de la Información. Durante sus 10 años de experiencia profesional, ha trabajado en variedad de sectores, incluyendo entre otros, el de transporte y las telecomunicaciones. Desde hace poco más de un año se ha interesado en el marketing digital y el community management, y más recientemente en la gestión de proyectos digitales. Apasionado de las nuevas tecnologías. Sus aficiones incluyen los videojuegos, la lectura y la música.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;mailto:luis@camconsulting.online&quot;&gt;Contactar a Luis &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/consulta.html&quot;&gt;Realizar Consulta&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.estospanas.com/musica/2016/10/07/rock-latino.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.estospanas.com/musica/2016/10/07/rock-latino.html</guid>
        
        
        <category>musica</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Latinoamericanos exitosos: Rafael Reif, presidente del MIT</title>
        <description>  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;
      &lt;center&gt;
        &lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; src=&quot;/images/latinoamericanos-exitosos-rafael-reif.jpg&quot; alt=&quot;Rafael Reif MIT latinoamericanos exitosos&quot; /&gt;
        &lt;p&gt;
          &lt;em&gt;Innovación, emprendimiento y liderazgo, las 3 claves de su éxito&lt;/em&gt;
        &lt;/p&gt;
      &lt;/center&gt;
      &lt;h2&gt;De una humilde familia a profesor del Massachusetts Institute of Technology (MIT)&lt;/h2&gt;
      &lt;p&gt;
        Nacido en la ciudad de Maracaibo, Venezuela en 1950, el Profesor Rafael Reif, descendiente de una familia judía que había emigrado desde Europa del Este en 1930 y que había estado residenciada primero en Colombia y Ecuador. Una familia de origen humilde que sostenía su padre como fotógrafo. El Profesor perteneció a la primera generación de su familia en asistir a la universidad. Obtuvo su título de ingeniero electricista en la Universidad de Carabobo en 1973.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Luego de trabajar un año como profesor asistente en la Universidad Simón Bolívar, en 1974 se muda a Estados Unidos para cursar estudios de maestría en la &lt;a href=&quot;https://stanford.edu&quot;&gt;Universidad de Stanford&lt;/a&gt;. A pesar de hablar poco inglés, obtiene el título un año después y en 1979 su Doctorado en Ingeniería Eléctrica, en la misma universidad. En 1980 ingresa al &lt;a href=&quot;http://mit.edu&quot;&gt;MIT&lt;/a&gt; como profesor asistente de Ingeniería Eléctrica, es ascendido a profesor asociado en 1983, obtiene cargo vitalicio en 1985 y ya en 1988 se convierte en profesor a tiempo completo.

      &lt;/p&gt;
      &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
        &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/miwp9yhYsKk&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;p&gt;
        Dirigió los laboratorios de Tecnología de Microsistemas del MIT desde 1990 a 1999, los cuales apoyan la investigación y la educación en sistemas en micro y nano escala. Posteriormente fue director asociado del Departamento de Ingeniería Eléctrica y Ciencia Computacional - el departamento académico más grande del MIT - desde 1999 hasta 2004 y estuvo en la junta directiva de este departamento hasta que fue nombrado &lt;em&gt;Provost&lt;/em&gt; (equivalente a Vice-Rector Académico), desde donde dirigió un ambicioso programa de optimización financiera que permitió al MIT capear la crisis vivida en Estados Unidos iniciada en 2008.

      &lt;/p&gt;
      &lt;h2&gt;Su nombramiento&lt;/h2&gt;
      &lt;p&gt;
        Fue seleccionado entre más de 200 candidatos, como &lt;em&gt;Presidente&lt;/em&gt; (equivalente a Rector) del MIT, en 2012, gracias a sus contribuciones académicas, administrativas y su liderazgo en el lanzamiento de la plataforma de enseñanza online &lt;a href=&quot;http://mitx.mit.edu/&quot;&gt;MITx&lt;/a&gt;. De esta manera da continuidad al trabajo de Susan Hockfield, Rectora anterior y que había anunciado su retiro después de 7 años en el cargo.

      &lt;/p&gt;
      &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
        &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/6cMPGL-DFI8&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
      &lt;/div&gt;

      &lt;p&gt;
        Hace dos años participó en el famoso &quot;bucket challenge&quot; para generar conciencia respecto a la esclerosis lateral amiotrófica, tal como vemos en este corto vídeo:
        &lt;center&gt;
          &lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;es&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Watch &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/MIT?src=hash&quot;&gt;#MIT&lt;/a&gt; President L. Rafael Reif do the &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/IceBucketChallenge?src=hash&quot;&gt;#IceBucketChallenge&lt;/a&gt; to benefit ALS research. &lt;a href=&quot;http://t.co/b8T3Ec1kF2&quot;&gt;http://t.co/b8T3Ec1kF2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; MITSloan ExecEd (@MITSloanExecEd) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/MITSloanExecEd/status/502848194800549888&quot;&gt;22 de agosto de 2014&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;
        &lt;/center&gt;

      &lt;/p&gt;
      &lt;h2&gt;El futuro&lt;/h2&gt;
      &lt;p&gt;
        Dentro de los proyectos del Profesor Reif está seguir impulsando el emprendimiento desde el MIT, a través de la cooperación con instituciones como la Administración de PYMES de los Estados Unidos (&lt;a href=&quot;https://www.sba.gov/&quot;&gt;SBA.gov&lt;/a&gt;)
        &lt;center&gt;
          &lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;es&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Exploring partnerships between &lt;a href=&quot;https://twitter.com/SBAgov&quot;&gt;@SBAgov&lt;/a&gt; and &lt;a href=&quot;https://twitter.com/MIT&quot;&gt;@MIT&lt;/a&gt; w/ President L. Rafael Reif.  &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/startups?src=hash&quot;&gt;#startups&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/innovation?src=hash&quot;&gt;#innovation&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/innovateher?src=hash&quot;&gt;#innovateher&lt;/a&gt; cc: &lt;a href=&quot;https://twitter.com/sbirgov&quot;&gt;@sbirgov&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://t.co/389IWABu6t&quot;&gt;pic.twitter.com/389IWABu6t&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Maria ContrerasSweet (@MCS4Biz) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/MCS4Biz/status/781282884913139712&quot;&gt;29 de septiembre de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
        &lt;/center&gt;
&lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;
      También está la colaboración con autoridades educativas de otros países potencia como es el caso de Francia:
      &lt;center&gt;
        &lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;es&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/mandonthierry&quot;&gt;@mandonthierry&lt;/a&gt; French Secretary of State for Higher Education and Research meets &lt;a href=&quot;https://twitter.com/MIT&quot;&gt;@MIT&lt;/a&gt; President Rafael Reif &lt;a href=&quot;https://t.co/yGQsfA2G76&quot;&gt;pic.twitter.com/yGQsfA2G76&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; French Consulate BOS (@FranceinBoston) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/FranceinBoston/status/774365780930617344&quot;&gt;9 de septiembre de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
      &lt;/center&gt;
&lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Esperamos que el Profesor Rafael Reif pueda seguir cosechando los mayores éxitos al frente del MIT y siga siendo un referente para los latinoamericanos que viven fuera de sus países de origen.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Mas información en:
        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://news.mit.edu/2012/rafael-reif-elected-president-0516&quot;&gt;&lt;em&gt;L. Rafael Reif selected as MIT’s 17th president&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;
          &lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://news.mit.edu/2005/provost&quot;&gt;&lt;em&gt;L. Rafael Reif named MIT provost&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/p&gt;

    &lt;/div&gt;




  &lt;/div&gt;


&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;/images/avatarCA.png&quot; alt=&quot;Carlos Augusto Marchena bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;Carlos Augusto Marchena&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Luego de 10 años de carrera como abogado decidí que quería estar al frente de una empresa, en contacto directo con los clientes, entendiendo sus necesidades y generando valor para ellos. Por ello hace tres años decidí darle un giro a mi vida y ahora me dedico a lo que más me gusta: crear soluciones para los problemas y necesidades reales de mis clientes, soluciones que sean técnicamente factibles y financieramente viables. Mi hobby es la programación, lo complemento con mi actividad profesional y me facilita la generación de soluciones relacionadas con la transformación digital. Considero que el cambio cultural dentro de una organización es condición necesaria para el éxito en la implantación de una estrategia de transformación digital. La tecnología debe servir a las personas, no lo contrario.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;mailto:carlos@camconsulting.online&quot;&gt;Contactar a Carlos &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/consulta.html&quot;&gt;Realizar Consulta&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 05 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.estospanas.com/bio/2016/10/05/latinoamericanos-exitosos-Rafael-Reif.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.estospanas.com/bio/2016/10/05/latinoamericanos-exitosos-Rafael-Reif.html</guid>
        
        
        <category>bio</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¿Por qué emprender? ¿No aguantar a tu jefe es una buena razón?</title>
        <description>  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;
      &lt;center&gt;&lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; src=&quot;/images/startup2016.jpg&quot; alt=&quot;emprender 2016 España por que&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
      &lt;p&gt;
        &lt;em&gt;Si bien el interés por emprender en España aumenta cada año, tomar una decisión tan importante por razones equivocadas puede ser un gran error&lt;/em&gt;
      &lt;/p&gt;
      &lt;center&gt;&lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;&lt;img style=&quot;padding-bottom:20px;&quot; class=&quot;materialboxed responsive-img&quot; src=&quot;/images/emprender-trends.png&quot; alt=&quot;emprender 2016 España google trends gráfico&quot; /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/center&gt;
    &lt;p&gt;Tal como se evidencia en este gráfico de Google Trends, el interés por la frase “por qué emprender en España&quot;, va incrementando cada año. Con sus altas y bajas,  para el mes de septiembre de 2016 vemos que el índice de interés es de 75/100, bastante alto, en un mes que es la antesala a uno de los más importantes eventos sobre emprendimiento a nivel mundial: el &lt;a href=&quot;https://www.southsummit.co/&quot;&gt;South Summit&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Por qué Emprender?&lt;/strong&gt; es tal vez una de las preguntas más complejas que me he hecho en la vida y cuya respuesta tiene un aspecto cuantitativo, relativo a la cuantificación de los recursos (financieros, materiales y humanos del emprendedor) y otro cualitativo (actitud, disposición y razones para emprender).&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;Quisiera en este artículo compartir un listado, &lt;strong&gt;basado en mis propia experiencia&lt;/strong&gt; y sin un orden en particular, de las &lt;strong&gt;3 peores razones para emprender&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;No soporto a mi jefe&lt;/h2&gt;
&lt;center&gt;

&lt;img class=&quot;responsive-img&quot; src=&quot;https://c2.staticflickr.com/4/3706/12155264433_5dde9733a4_b.jpg&quot; alt=&quot;jefe lider&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;Es probable que hayas escuchado antes la expresión “los buenos empleados renuncian por tener malos jefes”... Si bien puede ser cierto, no es un motivo suficiente para dejar la certeza (y a veces hasta el aburrimiento) que implica un empleo por cuenta ajena.  Si ya has decidido dar el paso de dejar tu trabajo, no des el salto al emprendimiento sin antes realizar este test para que evalúes tu &lt;a href=&quot;http://documentos.060.es/060_empresas/Test_emprendedor.html&quot;&gt;capacidad emprendedora&lt;/a&gt;. Si luego de realizar el test ya no ves tan claro que te guste asumir riesgos o que estés dispuesto a sacrificar tiempo libre por tu proyecto, probablemente sólo necesites otro trabajo donde sí reconozcan tu aporte y capacidades.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Porque quiero ser millonario&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;Todos los días recibimos noticias sobre startups que triunfan levantando nuevas rondas de inversión como la que hemos conocido esta semana sobre &lt;a href=&quot;http://www.elmundo.es/economia/2016/10/04/57f366c1468aebcf718b45cd.html&quot;&gt;Source{d}&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;http://www.elmundo.es/economia/2016/10/03/57f14c5a468aeb40368b466c.html&quot;&gt;Hawkers&lt;/a&gt;, dos de las principales startups de España, convirtiendo a sus socios en propietarios de participaciones valoradas en millones de euros.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;La realidad: de todas las startups que cada año se crean el porcentaje que llega a esta fase es mínimo. En 2015 para esta fecha se habían creado &lt;a href=&quot;http://www.eleconomista.es/valenciana/noticias/7051360/10/15/La-creacion-de-startups-en-Espana-crece-un-26-en-2015.html&quot;&gt;2.551 startups&lt;/a&gt;, si pensamos que al año menos de una decena de startups llegan a una valoración superior al millón de euros, estamos hablando de solo un 0,4% de startups millonarias en su segundo año de vida.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;No es posible triunfar en el mundo emprendedor de la noche a la mañana o sin realizar ningún sacrificio. Muchos emprendedores, como es el caso de &lt;a href=&quot;https://megaricos.com/2016/04/26/la-historia-de-airbnb-como-tres-chicos-convirtieron-la-idea-de-alquilar-colchones-inflables-en-una-super-compania-valorada-en-25-mil-millones/&quot;&gt;Airbnb&lt;/a&gt;, tuvieron que luchar por años, ser rechazados, quebrar y estar endeudados, antes de lograr estar en el lugar prominente que hoy ocupan.&lt;/p&gt;
  &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://embed.ted.com/talks/joe_gebbia_how_airbnb_designs_for_trust&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;360&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;



&lt;h2&gt;Quiero hacerlo como un proyecto paralelo&lt;/h2&gt;


&lt;p&gt;Es perfectamente posible que al inicio quieras compatibilizar con un trabajo por cuenta ajena o trabajando por tu cuenta como freelancer, sin embargo, es necesario entender desde el inicio, que emprender es un trabajo a tiempo completo, que requerirá más y más atención a medida que vaya creciendo tu proyecto. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    &lt;div class=&quot;center video-container&quot; style=&quot;margin-bottom:20px;&quot;&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/gFE-Tdz24hM&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;

    &lt;p style=&quot;margin-top:20px;&quot;&gt;&lt;br /&gt;Debes perseguir tu pasión, si tu única motivación es el dinero, no lo vas a lograr. Te vas a rendir a mitad del camino porque al no tener como objetivo algo por lo cual sientes una gran pasión, cualquier excusa hará que te rindas. Así lo dijo Steve Jobs en esta entrevista.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Tal vez la mejor respuesta a la pregunta &lt;strong&gt;¿Por qué emprender?&lt;/strong&gt; sea: &lt;blockquote style=&quot;font-size:1.5em;&quot;&gt;

 &lt;strong&gt;¿Y por qué no?&lt;/strong&gt; &lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;



  &lt;/div&gt;


&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;/images/avatarCA.png&quot; alt=&quot;Carlos Augusto Marchena bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;Carlos Augusto Marchena&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Luego de 10 años de carrera como abogado decidí que quería estar al frente de una empresa, en contacto directo con los clientes, entendiendo sus necesidades y generando valor para ellos. Por ello hace tres años decidí darle un giro a mi vida y ahora me dedico a lo que más me gusta: crear soluciones para los problemas y necesidades reales de mis clientes, soluciones que sean técnicamente factibles y financieramente viables. Mi hobby es la programación, lo complemento con mi actividad profesional y me facilita la generación de soluciones relacionadas con la transformación digital. Considero que el cambio cultural dentro de una organización es condición necesaria para el éxito en la implantación de una estrategia de transformación digital. La tecnología debe servir a las personas, no lo contrario.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;mailto:carlos@camconsulting.online&quot;&gt;Contactar a Carlos &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/consulta.html&quot;&gt;Realizar Consulta&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.estospanas.com/emprender/2016/10/04/por-que-emprender.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.estospanas.com/emprender/2016/10/04/por-que-emprender.html</guid>
        
        
        <category>emprender</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>&#39;La Música es para curar el alma&#39; - Playing for Change: La tierra del olvido</title>
        <description>  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;
      &lt;img class=&quot;post materialboxed center&quot; src=&quot;/images/tierra-del-olvido.jpg&quot; alt=&quot;Colombia tierra olvido Carlos Vives Playing Change&quot; /&gt;
      &lt;!-- &lt;p&gt;
        &lt;em&gt;Este domingo, Colombia se apresta a tomar una de las decisiones más importantes de su historia reciente: &lt;a href=&quot;http://www.elespectador.com/noticias/paz&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;la aprobación o no del acuerdo de paz firmado entre la guerrilla de las FARC y el gobierno.&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;
          Un acuerdo que no ha estado exento de polémica y no podría ser de otra manera, ya que afecta la vida presente y futura de los casi 50 millones de habitantes que tiene ese hermoso país hermano.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Sólo a título enunciativo, compartimos dos opiniones defensoras de cada opción para tu referencia: la opinión de &lt;a href=&quot;http://cultura.elpais.com/cultura/2016/09/01/babelia/1472748478_962352.html&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Héctor Abad Faciolince&lt;/a&gt;, quien apoya el Sí, y la opinión de &lt;a href=&quot;http://www.libertaddigital.com/opinion/plinio-apuleyo-mendoza/el-sueno-de-la-paz-puede-convertirse-en-una-pesadilla-80074/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Plinio Apuleyo Mendoza&lt;/a&gt;, quien defiende el No.
      &lt;/p&gt; --&gt;
      &lt;p&gt;
        &lt;em&gt;Colombia, tierra de contrastes, está, a mi juicio, retratada de forma magistral en la canción que titula esta breve nota: &lt;strong&gt;“La Tierra del Olvido”&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. Una canción fundamental para la carrera de &lt;strong&gt;Carlos Vives&lt;/strong&gt;, quien cuenta   en este &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=aIMlQ_zQgNo&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;video&lt;/a&gt; que para él “volver a la &lt;strong&gt;tierra del olvido&lt;/strong&gt;” representa un regreso en su carrera a las raíces de la música colombiana, a ese folclor que estaba un poco olvidado y que, gracias a su aporte y el de otros grandes artistas, volvió a ser valorado por los colombianos.
      &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
  Tanto la &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=D1OYcs9UHXk&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;canción original&lt;/a&gt; como la &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=8jtfXHadYIE&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;versión conmemorativa&lt;/a&gt; de sus 20 años de creación, con la colaboración de grandes artistas como Andrea Echeverri, Fanny Lú y Fonseca, son muy buenas pero en mi opinión, la mejor versión es la de &lt;a href=&quot;https://playingforchange.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;em&gt;Playing for Change&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, ya que unió a más de 80 músicos de toda Colombia para producir una versión bellísima por lo que representa y con un arreglo fantástico que logra agrupar a intérpretes de diferentes géneros.

&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
  &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/6exx0sB_iOA&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;
&lt;strong&gt;“La música es para curar el alma”&lt;/strong&gt; tal como dice &lt;strong&gt;Carlos Vives&lt;/strong&gt; en este &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=aIMlQ_zQgNo&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;documental&lt;/a&gt; que narra el &#39;detrás de cámaras&#39; de la grabación del video de &lt;em&gt;Playing for Change&lt;/em&gt;, así que sabemos que Colombia siempre tendrá dispuestos a sus grandes artistas para curar el alma a través de su música y su arte.
&lt;/p&gt;
&lt;!-- &lt;p&gt;
  así que, sea cual sea el resultado de la votación del domingo, sabemos que Colombia siempre tendrá dispuestos a sus grandes artistas para curar las heridas que esta guerra ha dejado.
&lt;/p&gt; --&gt;




    &lt;/div&gt;




  &lt;/div&gt;


&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;/images/avatarCA.png&quot; alt=&quot;Carlos Augusto Marchena bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;Carlos Augusto Marchena&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Luego de 10 años de carrera como abogado decidí que quería estar al frente de una empresa, en contacto directo con los clientes, entendiendo sus necesidades y generando valor para ellos. Por ello hace tres años decidí darle un giro a mi vida y ahora me dedico a lo que más me gusta: crear soluciones para los problemas y necesidades reales de mis clientes, soluciones que sean técnicamente factibles y financieramente viables. Mi hobby es la programación, lo complemento con mi actividad profesional y me facilita la generación de soluciones relacionadas con la transformación digital. Considero que el cambio cultural dentro de una organización es condición necesaria para el éxito en la implantación de una estrategia de transformación digital. La tecnología debe servir a las personas, no lo contrario.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;mailto:carlos@camconsulting.online&quot;&gt;Contactar a Carlos &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/consulta.html&quot;&gt;Realizar Consulta&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.estospanas.com/musica/2016/09/30/playing-change-tierra-olvido.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.estospanas.com/musica/2016/09/30/playing-change-tierra-olvido.html</guid>
        
        
        <category>musica</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Latinoamericanos exitosos: María Teresa Arnal, dirige Twitter para Hispanoamérica</title>
        <description>  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;
      &lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; src=&quot;/images/maria-teresa-arnal-twitter.jpg&quot; alt=&quot;maria teresa arnal twitter&quot; /&gt;
      &lt;p&gt;
        &lt;em&gt;Mariate es una empresaria y emprendedora de probados logros en la industria digital&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;


      &lt;p&gt;
        Cariñosamente apodada “Mariate”, es actualmente la Directora General para Hispanoamérica de la compañía Twitter y una de las &lt;a href=&quot;http://www.hitecglobal.org/news/61852/The-2011-HITEC-Top-50-Latin-America-List.htm&quot;&gt;cincuenta personas más influyentes en tecnología en Latinoamérica&lt;/a&gt;, reconocida como tal por el Consejo Ejecutivo Hispánico de Tecnología (Hispanic Executive Technology Council) en el año 2011.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        De gentilicio venezolano, es Ingeniero Industrial, egresada de la Universidad Católica Andrés Bello y MBA de la prestigiosa Columbia University en Nueva York. Mariate ha sido elegida para este trabajo por su especial trayectoria en el campo de la “(…) mercadotecnia, publicidad, medios digitales, telecomunicaciones y entretenimiento. Su trabajo ha sido caracterizado por su dinamismo y capacidad de liderazgo. Esta amplia y multifacética experiencia la ha catapultado como una de las personas más influyentes en el área digital, y sin duda la mejor opción para liderar los negocios de Twitter en los mercados de habla hispana de Latinoamérica.”; así cita el comunicado de la empresa.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Además de su amplia experiencia en el mundo digital, María Teresa muestra interés y se ve involucrada en temas de emprendimiento y de empoderamiento de la mujer y la equidad de género, participando como miembro del International Women’s Forum capítulo México y es mentora de emprendedores en Endeavor México, Wayra México y en Naranya Labs. También forma parte de la Delegación Mexicana para el Women’s Forum for the Economy &amp; Society. Es co-fundadora y miembro del Consejo Académico del Instituto Superior para el Desarrollo de Internet (ISDI) en México, al tiempo de liderar y coordinar el módulo de métricas digitales en el programa del Máster en Internet Business (MIB) del ISDI.

      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Pronta a su designación, Mariate comentó: “Estoy muy contenta con la oportunidad de continuar con el gran trabajo que ha hecho Twitter en la región. Es un placer para mí volver a la industria de la tecnología de la mano de Twitter, una herramienta indispensable en el mundo de hoy, donde las noticias vuelan y donde todos tenemos una voz y la capacidad de expresar una opinión. El reto de construir el footprint de la compañía en Latinoamérica es algo que me emociona y que va de la mano con las capacidades de liderazgo y emprendimiento que he construido a lo largo de mi carrera”.
      &lt;/p&gt;






    &lt;/div&gt;




  &lt;/div&gt;


&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;http://estospanas.com/images/avatarJM.png&quot; alt=&quot;José Manuel García bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;José Manuel García&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Abogado, MBA con concentración en finanzas y ciudadano del mundo. Ha sido asesor de instituciones públicas y privadas en Venezuela y más recientemente, consultor de pequeñas empresas, firmas de servicios profesionales y startups. Sus intereses se concentran en el desarrollo de nuevos modelos de negocios e inversiones en las áreas de agro-tecnología, energía sustentable e inteligencia artificial. Es un gran aficionado a los rompecabezas y un apasionado de los viajes en este y otros planetas, a través de la ciencia, sus vivencias y la literatura.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;mailto:jgarcia@camconsulting.online&quot;&gt;Contactar a José &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/consulta.html&quot;&gt;Realizar Consulta&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.estospanas.com/opinion/2016/09/28/maria-teresa-arnal-twitter.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.estospanas.com/opinion/2016/09/28/maria-teresa-arnal-twitter.html</guid>
        
        
        <category>opinion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Las dulces voces de mujeres latinoamericanas</title>
        <description>  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;
      &lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; src=&quot;/images/putumayo.jpg&quot; alt=&quot;musica putumayo women latinamerica&quot; /&gt;
      &lt;p&gt;
        &lt;em&gt;Disfruten del álbum de Putumayo: Women of Latin America.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;


        &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
          &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/t5CaqK0ocRg&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

        &lt;/div&gt;
      &lt;p&gt;
        Esta semana en EstosPanas hemos querido reconocer a la mujer latinoamericana, como
        empresaria y mujer de extraordinarios logros. En honor a la verdad, emprendimos la tarea
        con un par de venezolanas y sería poco justo, no reconocer lo espléndido del gentilicio
        femenino latino como un todo.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Como cada viernes, queremos dar un mejor ánimo a la semana por terminar, hacerlo más
        cálido y disfrutar de esos momentos en los cuales la música nos permite viajar a través de
        sus sonidos, por nuestra rica diversidad cultural.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Hoy les dejamos un compilado de hermosas voces latinas, recogidas todas en este álbum
        Women of Latin America editado en el año 2004 por la compañía &lt;a href=&quot;https://www.putumayo.com/&quot;&gt;Putumayo World Music&lt;/a&gt;,
        que nace en el año de 1993 con la misión de conectar lo tradicional y lo contemporáneo a
        través de la música y el arte.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Tres son mis canciones favoritas en este álbum, &lt;a href=&quot;https://jacquelinefuentes.bandcamp.com/track/women-of-latin-america-putumayo-records&quot;&gt;Sinuoso Trópico&lt;/a&gt;, propia de la cantante y
        compositora chilena &lt;a href=&quot;https://jacquelinefuentes.bandcamp.com/&quot;&gt;Jacqueline Fuentes&lt;/a&gt;, Justo Agora y Toda Sexta-Feira, de las talentosas
        brasileñas &lt;a href=&quot;http://www.adrianacalcanhotto.com/index.php?language=esp&quot;&gt;Adriana Calcanhotto&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;http://www.belovelloso.com.br/&quot;&gt;Bêlo Velloso&lt;/a&gt;.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
          ¡Feliz viernes y un mejor fin de semana amigos!
      &lt;/p&gt;





    &lt;/div&gt;




  &lt;/div&gt;


&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;http://estospanas.com/images/avatarJM.png&quot; alt=&quot;José Manuel García bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;José Manuel García&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Abogado, MBA con concentración en finanzas y ciudadano del mundo. Ha sido asesor de instituciones públicas y privadas en Venezuela y más recientemente, consultor de pequeñas empresas, firmas de servicios profesionales y startups. Sus intereses se concentran en el desarrollo de nuevos modelos de negocios e inversiones en las áreas de agro-tecnología, energía sustentable e inteligencia artificial. Es un gran aficionado a los rompecabezas y un apasionado de los viajes en este y otros planetas, a través de la ciencia, sus vivencias y la literatura.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;mailto:jgarcia@camconsulting.online&quot;&gt;Contactar a José &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/consulta.html&quot;&gt;Realizar Consulta&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 23 Sep 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.estospanas.com/musica/2016/09/23/musica-putumayo-women-latinamerica.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.estospanas.com/musica/2016/09/23/musica-putumayo-women-latinamerica.html</guid>
        
        
        <category>musica</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Latinoamericanos exitosos: María Carolina Parada, una trayectoria profesional en dos palabras: “Ok Google”.</title>
        <description>  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;
      &lt;center&gt;
        &lt;img class=&quot;post materialboxed center&quot; src=&quot;/images/carolina-parada.jpg&quot; alt=&quot;carolina parada Google&quot; /&gt;
      &lt;/center&gt;
      &lt;p&gt;
        &lt;em&gt;De Puerto Ordaz, Venezuela a Google en Mountain View, California.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;


      &lt;p&gt;
        Nacida en Maracay, Venezuela, vivió “toda su vida” en la ciudad de Puerto Ordaz, Estado Bolívar de ese país y ahora reside en California, Estados Unidos de Norte América. De padre y madre Ingenieros, su gusto fue tempranamente identificado hacia la matemática y la ciencia, por tanto decidió ser Ingeniera.
      &lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;
        Estudió un par de años Ingeniería Electrónica en la Universidad Simón Bolívar, en Venezuela, para luego partir a los Estados Unidos para continuar estudios y titularse como Ingeniero Electrónico de la Johns Hopkins University, en Baltimore, Maryland, donde también obtuvo un Magíster Scientiarum y un Ph.D. en la misma área de estudio. Durante su Doctorado, fue galardonada con el &lt;em&gt;Google Fellowship in Speech&lt;/em&gt;, una beca que cubre todos los costos de matrícula y aranceles universitarios, además de proveer un estipendio por hasta tres años, para estudiantes que muestran un desempeño ejemplar en sus carreras y logros impresionantes.


      &lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;
        Habiendo defendido con éxito su &lt;a href=&quot;http://www.clsp.jhu.edu/~carolinap/thesis.pdf&quot;&gt;tesis de Doctorado&lt;/a&gt; (en Inglés) ingresa a Google como Ingeniera Investigadora para liderar dentro del equipo de búsqueda, el equipo de reconocimiento de voz responsables de que ‘Ok Google’ -el comando de voz para la búsqueda e interacción en el ecosistema Android- capte la fonética del usuario y prediga lo que quiere decir. Juntos estos dos algoritmos permiten que los dispositivos entiendan la voz de las personas y la tarea que piden llevar adelante, como la búsqueda, direcciones o incorporar recordatorios a la agenda. Su más reciente publicación en Google trata sobre el &lt;a href=&quot;http://research.google.com/pubs/pub44631.html&quot;&gt;Reconocimiento de Voz Personalizado en Dispositivos Móviles&lt;/a&gt; (extracto disponible en Inglés).
      &lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;
        Le motiva poner a prueba la tecnología en los niños a quienes le gusta verlos probar ‘Ok Google’, algo que considera natural en ellos. Sus dos hijas Diana y Samantha son sus “ingenieras de prueba” y sirven de &lt;em&gt;betatesters&lt;/em&gt; para cada producto y tecnología que lleva a casa.

      &lt;/p&gt;




    &lt;/div&gt;




  &lt;/div&gt;


&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;http://estospanas.com/images/avatarJM.png&quot; alt=&quot;José Manuel García bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;José Manuel García&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Abogado, MBA con concentración en finanzas y ciudadano del mundo. Ha sido asesor de instituciones públicas y privadas en Venezuela y más recientemente, consultor de pequeñas empresas, firmas de servicios profesionales y startups. Sus intereses se concentran en el desarrollo de nuevos modelos de negocios e inversiones en las áreas de agro-tecnología, energía sustentable e inteligencia artificial. Es un gran aficionado a los rompecabezas y un apasionado de los viajes en este y otros planetas, a través de la ciencia, sus vivencias y la literatura.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;mailto:jgarcia@camconsulting.online&quot;&gt;Contactar a José &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/consulta.html&quot;&gt;Realizar Consulta&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.estospanas.com/opinion/2016/09/21/carolina-parada-google.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.estospanas.com/opinion/2016/09/21/carolina-parada-google.html</guid>
        
        
        <category>opinion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¿De qué sirve el networking si quiero trabajar en España?</title>
        <description>  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;
      &lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; src=&quot;/images/networking.jpg&quot; alt=&quot;networking trabajar España&quot; /&gt;
      &lt;p&gt;
        &lt;em&gt;El networking es un ejercicio necesario para la búsqueda de empleo y no es la excepción si se quiere trabajar en España.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;
        Con una tasa de desempleo proyectada para el 2016 del 20% y del 18.1% para el 2017 –según &lt;a href=&quot;https://www.google.com/url?q=http://ec.europa.eu/europe2020/europe-2020-in-your-country/espana/country-specific-recommendations/index_es.htm&amp;sa=D&amp;ust=1474389185235000&amp;usg=AFQjCNH40Hzoa9PM0M5AnheEKFmL1ed0fA&quot;&gt;datos de la Comisión Europea&lt;/a&gt;– el &lt;em&gt;networking&lt;/em&gt; en España resulta una de las formas más efectivas para la búsqueda de empleo.
      &lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;
        Alguna vez habremos escuchado la célebre tesis Aristotélica que describe a los  humanos como “&lt;a href=&quot;https://www.google.com/url?q=http://recursostic.educacion.es/secundaria/edad/4esoetica/quincena1/quincena1_contenidos_1.htm&amp;sa=D&amp;ust=1474389185236000&amp;usg=AFQjCNEwqYyiHR2nwNiGE3kLOwlAf-iRXg&quot;&gt;seres sociables por naturaleza&lt;/a&gt;”. Y es que vivimos en un mundo interdependiente y cada vez más conectado.

      &lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;
        Alison Gilchrist en su libro &lt;a href=&quot;https://www.google.com/url?q=http://www.jstor.org/stable/j.ctt9qgrjc?Search%3Dyes%26resultItemClick%3Dtrue%26searchText%3Dnetworking%26searchUri%3D%25252Faction%25252FdoBasicSearch%25253FQuery%25253Dnetworking%252526amp%25253Bacc%25253Doff%252526amp%25253Bwc%25253Don%252526amp%25253Bfc%25253Doff%252526amp%25253Bgroup%25253Dnone&amp;sa=D&amp;ust=1474389185238000&amp;usg=AFQjCNHeIh6Urs2VAe0G8wcnj3w4gASg1Q&quot;&gt;La Comunidad Bien Conectada: Una Aproximación al Desarrollo Comunitario&lt;/a&gt; (traducción propia) afirma que el &lt;em&gt;networking&lt;/em&gt; implica la creación, mantenimiento y el uso de los vínculos entre individuos y/u organizaciones. Es per se una herramienta neutral por la variedad de sus propósitos –políticos, altruistas, egoístas o simplemente para ‘hacer el trabajo’– y permite a las personas compartir ideas, consolidar relaciones, intercambiar bienes y servicios, además de cooperar.
      &lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;
        No obstante nuestra cualidad de ‘seres sociables’, el &lt;em&gt;networking&lt;/em&gt; no es una habilidad innata y es para un porcentaje de los buscadores de empleo un ejercicio incómodo, pese a considerarlo necesario.&lt;a href=&quot;https://www.google.com/url?q=https://www.gsb.stanford.edu/faculty-research/faculty/jeffrey-pfeffer&amp;sa=D&amp;ust=1474389185240000&amp;usg=AFQjCNGpaqus3-z9T-dK1bfJ2yoh-e-g9Q&quot;&gt; Jeffrey Pfeffer&lt;/a&gt;, profesor de comportamiento organizacional y quien cubre el tema de &lt;em&gt;networking&lt;/em&gt; en la cátedra electiva &lt;a href=&quot;https://www.google.com/url?q=http://explorecourses.stanford.edu/search?q%3DOB%25252B377%26academicYear%3D20162017&amp;sa=D&amp;ust=1474389185241000&amp;usg=AFQjCNHnpgn9H9oOd3V_ZYKVA7fb8IvF0A&quot;&gt;The Paths to Power&lt;/a&gt; (Los Caminos al Poder) en la Universidad de Stanford, comenta que “las personas se sienten intimidadas por la tarea (&lt;em&gt;networking&lt;/em&gt;) y creen que requiere de un comportamiento inauténtico, incómodo y una actividad que es inconsistente con el enfoque en el desempeño laboral”.

      &lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;
        Sin embargo, el &lt;em&gt;networking&lt;/em&gt; trata de construir, crear y nutrir las conexiones personales y las relaciones, de tomarse el tiempo para conocer personas en nuestras áreas de interés y permanecer en contacto con ellas en el transcurso de nuestra trayectoria profesional. Esto se puede ver aún más presente en el enunciado de &lt;a href=&quot;https://www.google.com/url?q=https://www.linkedin.com/about-us&amp;sa=D&amp;ust=1474389185243000&amp;usg=AFQjCNEwLPhJUjpWqOTVB7_he9tqAElhtg&quot;&gt;misión de LinkedIn&lt;/a&gt;: “Conectar a los profesionales del mundo para hacerlos más productivos y exitosos. Cuando te unes a LinkedIn, tienes acceso a personas, empleos, noticias, actualizaciones e ideas que te ayudan a ser grande en lo que haces”. (Traducción propia)
      &lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;
        En España particularmente, se dan encuentros para promover el &lt;em&gt;networking&lt;/em&gt; entre emprendedores, autónomos, micropymes, pymes y empresarios. Es el caso del evento anual &lt;a href=&quot;https://www.google.com/url?q=http://www.livenetworkingmadrid.es/&amp;sa=D&amp;ust=1474389185245000&amp;usg=AFQjCNEXlaw3Cbbj-OuDNpRt0gWC_1mr7Q&quot;&gt;Live Networking Madrid&lt;/a&gt;  organizado por la empresa &lt;a href=&quot;https://www.google.com/url?q=http://www.referencia2.com/&amp;sa=D&amp;ust=1474389185246000&amp;usg=AFQjCNHWBlNYiTInGLFzEDdrfzQi8HUeUg&quot;&gt;Referencia2&lt;/a&gt;. Asistir a estos tipos de eventos y otros de similar propósito, permite ampliar nuestra red de contactos y darnos a conocer.
      &lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;
        A título individual, algunos autores sugieren concentrar el &lt;em&gt;networking&lt;/em&gt; en el entorno del área de influencia de la cual se espera una oportunidad de empleo. Más sin embargo, de conversaciones casuales también se descubren mutuos intereses y conexiones, a pesar de tratarse de trayectorias profesionales que a simple vista parecieran estar muy bien diferenciadas. No debemos subestimar la importancia de la diversidad en esta búsqueda, es posible que nos guíe a futuros lazos beneficiosos.

      &lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;
        En estas mismas reuniones casuales, una pregunta como ¿qué podemos hacer juntos? echar a andar nuestra creatividad para descubrir entre nuestras habilidades, experiencias y contactos, una conexión que nos mueva al logro de un objetivo común y que de resultar próspero, generará confianza y reconocimiento mutuo por el trabajo realizado.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Ahora bien, existen ciertas consideraciones que deben tenerse en cuenta para el &lt;em&gt;networking&lt;/em&gt; durante la búsqueda de empleo. Una de las claves de un efectivo &lt;em&gt;networking&lt;/em&gt; es el tener bien definidas las metas de empleo, ser preciso con lo que se desea. Cumplir con lo que se promete es importante para construir una buena reputación, así como la confianza ajena en nosotros. Hacer sostenibles las relaciones de trabajo o de negocios en el tiempo, nutriéndolas a través del respeto, de la ayuda y del dar. No menos importante es, el crear y mantener contacto con todos aquellos que son fuentes de nuestra red, como asociaciones de ex alumnos, profesionales, la comunidad religiosa, miembros de clubes, grupos políticos, vecinos, familiares, amigos, fraternidades, voluntariado, etc.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Finalmente, dar gracias a quienes han compartido algo de su tiempo e información relevante con nosotros, es una actitud positiva que no sólo demuestra cortesía y buena comunicación según apunta Gilchrist, sino también aprecio y reconocimiento genuino a la disposición de escucha por parte de nuestros interlocutores. Una nota vía email, una llamada telefónica e incluso el dar crédito frente a otros por haber allanado el camino en la búsqueda, siempre será un gesto cordial bien recibido por parte de quienes nos han dado una mano amiga.
      &lt;/p&gt;

    &lt;/div&gt;




  &lt;/div&gt;
  

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;http://estospanas.com/images/avatarJM.png&quot; alt=&quot;José Manuel García bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;José Manuel García&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Abogado, MBA con concentración en finanzas y ciudadano del mundo. Ha sido asesor de instituciones públicas y privadas en Venezuela y más recientemente, consultor de pequeñas empresas, firmas de servicios profesionales y startups. Sus intereses se concentran en el desarrollo de nuevos modelos de negocios e inversiones en las áreas de agro-tecnología, energía sustentable e inteligencia artificial. Es un gran aficionado a los rompecabezas y un apasionado de los viajes en este y otros planetas, a través de la ciencia, sus vivencias y la literatura.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;mailto:jgarcia@camconsulting.online&quot;&gt;Contactar a José &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/consulta.html&quot;&gt;Realizar Consulta&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.estospanas.com/opinion/2016/09/20/networking-trabajar-espana.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.estospanas.com/opinion/2016/09/20/networking-trabajar-espana.html</guid>
        
        
        <category>opinion</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
