<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vivir en España - Estos Panas</title>
    <description>Una mano amiga que te recibe para ayudarte en tu nueva vida en España</description>
    <link>http://www.estospanas.com/</link>
    <atom:link href="http://www.estospanas.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 18:53:22 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Nov 2016 18:53:22 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.6</generator>
    
      <item>
        <title>Profesión, moral y emigración</title>
        <description>&lt;p&gt;Solidaridad y sintonía social&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Más allá del dominio técnico y la remuneración económica, la profesión constituye un mecanismo de integración social. La actividad profesional se extiende más allá del individuo y la producción objetual. En su relación con la alteridad, crea mundos y relaciones que expresan modos comunes de vivir, formas seguras de navegar en la angustia que para algunos produce el devenir. Además de proveer de explicaciones sobre nuestro entorno, la profesión revela implicaciones comprensivas valiosas, formamos parte de un mundo (el mundo de la mecánica, el mundo del derecho, el mundo de la panadería, etc), convivimos en un lugar de problematizaciones y soluciones colectivas. La profesión determina de una manera muy particular a la existencia. Si bien el ser humano puede dedicarse a una variedad de actividades, concilia y define su existencia social a su profesión, a un hacer particular. La actividad profesional de su elección modela su carácter y sus maneras de relacionarse con los otros y con el planeta, la profesión ejerce una doble función constituyente, además de transformar el entorno, modifica al profesional ofreciéndole un marco de referencias confiables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Emigrar dentro de la crisis actual venezolana no asegura la consecución de la profesión que se posee en el sitio de origen. En Venezuela se ha comprendido históricamente la movilidad social en relación directa con la profesión. Por un lado, existen profesiones legítimas, las cuales se acceden a través de los estudios universitarios, y por el otro, profesiones ilegítimas, actividades que no refieren a una formación académica más sí a una formación dentro del área. Existen profesiones que manifiestan labores intelectuales mientras otras indican propiedades manuales. Estas últimas ocupan dentro del imaginario social un rango más bajo, no obstante, expresan con igual fuerza nexos cooperativos y representaciones colectivas valiosas. Cada profesión genera su propia moral. El trato con el público que solicita el negocio de la comida rápida coloca al trabajador en una situación empática que un profesional del área de extracción de hidrocarburos no experimenta. La labor intelectual comprendida como clarificación retrae al profesional al constante ejercicio de su individualidad, al desplazarse a un trabajo manual producto de la emigración adecuarse puede producir una suerte de reducción existencial, el paso de lo intelectual a lo manual es percibido como un retroceso, no en vano la fuerza es invocada en algunas situaciones en su faceta bruta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toda profesión pretende una alteración voluntaria a nuestro entorno. De cara a la emigración la invitación es a tomar una postura hacia la escucha. Es preciso atender a las formas morales propias de la profesión que se ejercerá, ya que el lenguaje, las expresiones y los gestos dicen mucho más de la experiencia que las retribuciones económicas que se consideran desde el país de origen. El respeto y la tolerancia son condiciones necesarias para cualquier forma de desplazamiento profesional transatlántico, la integración social pasa por comprender que se ingresa a un mundo que no es menor, sino diferente, un sitio que posee una serie de representaciones colectivas que se encuentran en sintonía con la cultura que las alberga. El bien y el mal no se encuentran circunscritos al dominio técnico, se expresan de una manera crucial en las interacciones que se producen a su alrededor.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;/images/AvatarER.jpg&quot; alt=&quot;Erly Ruiz bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope=&quot;&quot; itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;Erly Ruiz&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Sociólogo. Profesor a tiempo completo en el departamento de Teoría Social, Escuela de Sociología, Universidad Central de Venezuela. Músico autodidacta, compositor y multi instrumentalista. Mensajero en bicicleta.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;https://bajofondomangoclub.wordpress.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ir a web &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/brolidolli/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;?xml version=&quot;1.0&quot; encoding=&quot;UTF-8&quot;?&gt;
&lt;svg width=&quot;20px&quot; height=&quot;20px&quot; viewBox=&quot;0 0 20 20&quot; version=&quot;1.1&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot; xmlns:xlink=&quot;http://www.w3.org/1999/xlink&quot;&gt;
    &lt;!-- Generator: Sketch 39.1 (31720) - http://www.bohemiancoding.com/sketch --&gt;
    &lt;title&gt;instagram-white&lt;/title&gt;
    &lt;desc&gt;Created with Sketch.&lt;/desc&gt;
    &lt;defs&gt;&lt;/defs&gt;
    &lt;g id=&quot;social-icons&quot; stroke=&quot;none&quot; stroke-width=&quot;1&quot; fill=&quot;none&quot; fill-rule=&quot;evenodd&quot;&gt;
        &lt;g id=&quot;instagram-white&quot; transform=&quot;translate(-12.000000, -12.000000)&quot;&gt;
            &lt;rect id=&quot;Rectangle&quot; x=&quot;0&quot; y=&quot;0&quot; width=&quot;44&quot; height=&quot;44&quot;&gt;&lt;/rect&gt;
            &lt;path d=&quot;M28.1347601,12 L15.8652399,12 C13.7344779,12 12,13.733302 12,15.8652399 L12,28.1347601 C12,30.266698 13.7344779,32 15.8652399,32 L28.1347601,32 C30.2655221,32 32,30.266698 32,28.1347601 L32,15.8652399 C32,13.733302 30.2655221,12 28.1347601,12 L28.1347601,12 Z M29.24365,14.3059737 L29.6857949,14.3036218 L29.6857949,17.6937912 L26.3062088,17.7043744 L26.2944497,14.3142051 L29.24365,14.3059737 L29.24365,14.3059737 Z M19.1460489,19.9468485 C19.7857479,19.060207 20.8252587,18.4793039 22,18.4793039 C23.1747413,18.4793039 24.2142521,19.060207 24.8539511,19.9468485 C25.2714017,20.5253998 25.5206961,21.233302 25.5206961,22 C25.5206961,23.9402634 23.9414393,25.5195202 22,25.5195202 C20.0597366,25.5195202 18.4804798,23.9402634 18.4804798,22 C18.4804798,21.233302 18.7297742,20.5253998 19.1460489,19.9468485 L19.1460489,19.9468485 Z M30.0515052,28.1347601 C30.0515052,29.1919097 29.1919097,30.0515052 28.1347601,30.0515052 L15.8652399,30.0515052 C14.8080903,30.0515052 13.9484948,29.1919097 13.9484948,28.1347601 L13.9484948,19.9468485 L16.9353246,19.9468485 C16.6766228,20.5818438 16.5319849,21.2744591 16.5319849,22 C16.5319849,25.0150517 18.9849483,27.469191 22,27.469191 C25.0162277,27.469191 27.469191,25.0150517 27.469191,22 C27.469191,21.2744591 27.3222013,20.5818438 27.0658514,19.9468485 L30.0515052,19.9468485 L30.0515052,28.1347601 L30.0515052,28.1347601 Z&quot; id=&quot;Shape&quot; fill=&quot;#FFFFFF&quot;&gt;&lt;/path&gt;
        &lt;/g&gt;
    &lt;/g&gt;
&lt;/svg&gt;
&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 12:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://www.estospanas.com/opinion/2016/11/01/profesion-moral-emigracion.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.estospanas.com/opinion/2016/11/01/profesion-moral-emigracion.html</guid>
        
        
        <category>opinion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La Eterna Canción Venezolana de Cumpleaños</title>
        <description>&lt;p&gt;Para cada gentilicio de nuestra Latinoamérica existen rasgos que lo definen como único y que van desde la gastronomía, el acento, la música y otros, hasta el humor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es curioso que en esa misma variedad, una canción para celebrar el cumpleaños sea tan particularmente extendida como es en el caso del “Cumpleaños Feliz” venezolano; considerando que se trata de una versión en Español del popular “Happy Birthday to You”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y es que a la versión tradicional del “&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Cumpleaños_feliz&quot;&gt;Cumpleaños Feliz&lt;/a&gt;”, en Venezuela le antecede la canción “&lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Ay,_qué_noche_tan_preciosa&quot;&gt;Ay, qué noche tan preciosa&lt;/a&gt;”,  del compositor venezolano &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Luis_Cruz&quot;&gt;Luis Cruz&lt;/a&gt; y sobre la cual se han elaborado otras versiones, que le ponen una pizca de humor, característica de nuestro gentilicio.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
          &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/GJkAPEo0eso&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

        &lt;/div&gt;

&lt;p&gt;En su canal &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UCeB0K8AL2mCJhrBdCeD2BgA&quot;&gt;FLAMA&lt;/a&gt; de YouTube, la humorista venezolana &lt;a href=&quot;http://joannahausmann.com/about/&quot;&gt;Joanna Hausmann&lt;/a&gt;, se ha dado a la tarea de estrechar la brecha de esas diferencias culturales de nuestra Latinoamérica utilizando el humor para ello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Eterna Canción Venezolana de Cumpleaños (The Eternal Venezuelan Birthday Song) es una parodia de esta canción popular en su versión alterna, creada con el divertido y excéntrico toque de Joanna Hausmann.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 12:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.estospanas.com/relax/2016/10/28/eterna-cancion-cumpleanos.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.estospanas.com/relax/2016/10/28/eterna-cancion-cumpleanos.html</guid>
        
        
        <category>relax</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Historias de emprendedores: Fernanda Fuschino</title>
        <description>  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;
      &lt;center&gt;&lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; src=&quot;/images/FF01.jpg&quot; alt=&quot;emprendimiento Fernanda Fuschino&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
      &lt;p&gt;
          &lt;em&gt;Soy Fernanda Fuschino, una venezolana que como muchos tantos no vive en su país. Desde hace 4 años estoy en Barcelona (España) y a pesar de que no ha sido fácil y de que el camino ha estado lleno de tropiezos y sinsabores hoy puedo mirar hacia atrás y reencontrarme mucho mejor que cuando llegué.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Sobre ser inmigrante no creo conveniente hablar, ya los venezolanos tenemos un Doctorado en este tema pero si considero provechoso destacarles los aspectos positivos de cada una de mis experiencias.

      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Gracias a estos trabajos pude costearme mi carrera y mi vida aquí en España. Al graduarme, realicé prácticas en la empresa Studio Cortes, que se encarga de realizar Fashion Shows en Barcelona tales como: Bridal Week Barcelona, desfiles de H&amp;M, desfiles de Pronovias, etc… Fue una experiencia maravillosa, aprendí muchísimo y sobre todo ¡hice muy buenas relaciones! Este es otro de mis consejos, cuando llegamos a un país, debemos proponernos ampliar cada día nuestro círculo social, ya que con los amigos también se comienza desde cero.

      &lt;/p&gt;
      &lt;center&gt;
        &lt;img class=&quot;img-responsive post materialboxed&quot; src=&quot;/images/FF02.jpg&quot; alt=&quot;emprendimiento fernanda fuschino&quot; /&gt;
      &lt;/center&gt;
        &lt;p&gt;
          Finamente, después de varios meses como becaria y ya egresada como Ilustradora y Diseñadora de Moda, decidí &lt;strong&gt;emprender&lt;/strong&gt; con &lt;a href=&quot;http://www.shop-artcouture.com/&quot;&gt;ART-COUTURE&lt;/a&gt; by Fernanda Fuschino, un proyecto que tan solo tiene 8 meses de vida pero que para su corta edad ya me ha retribuido con creces.
        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
          Como Directora Creativa de &lt;a href=&quot;http://www.shop-artcouture.com/&quot;&gt;ART-COUTURE&lt;/a&gt; me defino como “fashion artist” busco expresarme a través de la ilustración, lo artesanal, el concepto HECHO A MANO es mi consigna. Cada uno de mis productos está hecho por mí, me considero muy posesiva y un poco celosa de mi trabajo y mi producto (me relaciono profundamente con cada una de mis piezas).
        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
          El nombre de mi marca expresa todo lo que busco ofrecer, ART - área artística en la cual realizo ilustraciones y lienzos relacionados con el mundo de la moda, trabajando también de la mano de otros diseñadores tales como “Jessica Barboza Collection”. COUTURE - área de diseño que expreso a través de blusas que para mí realmente son lienzos, trabajo con patrones básicos los cuales customizo con el trabajo artesanal como son los bordados (otro de mis sellos característicos).

        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
          &lt;strong&gt;Emprender&lt;/strong&gt; para mí ha sido toda una aventura, jamás pensé que me enseñaría tantas cosas, no solo a nivel profesional sino también en lo personal ya que para mí ha sido todo un reto día a día levantarme y no dudar, seguir adelante, solucionar problemas que crees sin solución, sin amilanarte y sobre todo sin dejar de creer en mí. &lt;strong&gt;Emprender&lt;/strong&gt; es un camino que se construye con la mejor compañía, UNO MISMO!

        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
          Mi consejo si lo estas dudando y estás fuera de tu país es ¡HAZLO! A veces damos muchas vueltas a nuestros proyectos sin saber que en lo más simple esta todo. Lo importante es atreverse y sobre todo, una vez decididos, establezcamos nuestro proyecto como prioridad y le aportemos lo que para mí son los 3 pilares fundamentales para todo &lt;strong&gt;emprendedor&lt;/strong&gt;: CONSTANCIA, SACRIFICIO y DISCIPLINA.

        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
          ¡Les envío mil besos de colores y energía positiva!

        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
          With Love,
        &lt;/p&gt;
        &lt;p&gt;
          FERNANDA FUSCHINO
        &lt;/p&gt;
          &lt;/div&gt;




  &lt;/div&gt;
  

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;/images/AvatarFF.jpg&quot; alt=&quot;Fernanda Fuschino bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;Fernanda Fuschino&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Diseñadora e Ilustradora de Moda egresada del Istituto Europeo di Design, Barcelona (España), soñadora, emprendedora y Directora Creativa de la firma ART-COUTURE by Fernanda Fuschino.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;http://www.shop-artcouture.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ir a web &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;http://www.instagram.com/fernandafuschino/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;?xml version=&quot;1.0&quot; encoding=&quot;UTF-8&quot;?&gt;
&lt;svg width=&quot;20px&quot; height=&quot;20px&quot; viewBox=&quot;0 0 20 20&quot; version=&quot;1.1&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot; xmlns:xlink=&quot;http://www.w3.org/1999/xlink&quot;&gt;
    &lt;!-- Generator: Sketch 39.1 (31720) - http://www.bohemiancoding.com/sketch --&gt;
    &lt;title&gt;instagram-white&lt;/title&gt;
    &lt;desc&gt;Created with Sketch.&lt;/desc&gt;
    &lt;defs&gt;&lt;/defs&gt;
    &lt;g id=&quot;social-icons&quot; stroke=&quot;none&quot; stroke-width=&quot;1&quot; fill=&quot;none&quot; fill-rule=&quot;evenodd&quot;&gt;
        &lt;g id=&quot;instagram-white&quot; transform=&quot;translate(-12.000000, -12.000000)&quot;&gt;
            &lt;rect id=&quot;Rectangle&quot; x=&quot;0&quot; y=&quot;0&quot; width=&quot;44&quot; height=&quot;44&quot;&gt;&lt;/rect&gt;
            &lt;path d=&quot;M28.1347601,12 L15.8652399,12 C13.7344779,12 12,13.733302 12,15.8652399 L12,28.1347601 C12,30.266698 13.7344779,32 15.8652399,32 L28.1347601,32 C30.2655221,32 32,30.266698 32,28.1347601 L32,15.8652399 C32,13.733302 30.2655221,12 28.1347601,12 L28.1347601,12 Z M29.24365,14.3059737 L29.6857949,14.3036218 L29.6857949,17.6937912 L26.3062088,17.7043744 L26.2944497,14.3142051 L29.24365,14.3059737 L29.24365,14.3059737 Z M19.1460489,19.9468485 C19.7857479,19.060207 20.8252587,18.4793039 22,18.4793039 C23.1747413,18.4793039 24.2142521,19.060207 24.8539511,19.9468485 C25.2714017,20.5253998 25.5206961,21.233302 25.5206961,22 C25.5206961,23.9402634 23.9414393,25.5195202 22,25.5195202 C20.0597366,25.5195202 18.4804798,23.9402634 18.4804798,22 C18.4804798,21.233302 18.7297742,20.5253998 19.1460489,19.9468485 L19.1460489,19.9468485 Z M30.0515052,28.1347601 C30.0515052,29.1919097 29.1919097,30.0515052 28.1347601,30.0515052 L15.8652399,30.0515052 C14.8080903,30.0515052 13.9484948,29.1919097 13.9484948,28.1347601 L13.9484948,19.9468485 L16.9353246,19.9468485 C16.6766228,20.5818438 16.5319849,21.2744591 16.5319849,22 C16.5319849,25.0150517 18.9849483,27.469191 22,27.469191 C25.0162277,27.469191 27.469191,25.0150517 27.469191,22 C27.469191,21.2744591 27.3222013,20.5818438 27.0658514,19.9468485 L30.0515052,19.9468485 L30.0515052,28.1347601 L30.0515052,28.1347601 Z&quot; id=&quot;Shape&quot; fill=&quot;#FFFFFF&quot;&gt;&lt;/path&gt;
        &lt;/g&gt;
    &lt;/g&gt;
&lt;/svg&gt;
&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 25 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.estospanas.com/opinion/2016/10/25/emprendimiento-fernanda-fuschino.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.estospanas.com/opinion/2016/10/25/emprendimiento-fernanda-fuschino.html</guid>
        
        
        <category>opinion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Latinoamericanos exitosos: Manuel Bronstein, VP de producto en YouTube,  inversionista y mentor de startups</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;centerimg-classpost-materialboxed-srcimagesmanuelbronsteinjpg-altlatinoamericanos-exitosos-manuel-bronstein-center&quot;&gt;&lt;center&gt;&lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; src=&quot;/images/ManuelBronstein.jpg&quot; alt=&quot;latinoamericanos exitosos manuel bronstein&quot; /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;center&gt;&lt;em&gt;Un “cool high-tech dad” caraqueño&lt;/em&gt;&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/manuelbronstein&quot;&gt;Manuel Bronstein&lt;/a&gt;, es actualmente el Vicepresidente de Gestión de Productos para YouTube en Palo Alto, California. Previo a este cargo, su trayectoria profesional tuvo el sello de grandes empresas desde sus inicios, empezando por Procter &amp;amp; Gamble y transitando por AOL, Microsoft y finalmente la empresa de videojuegos Zynga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es Ingeniero Eléctrico egresado de la &lt;a href=&quot;http://www.usb.ve/&quot;&gt;Universidad Simón Bolívar&lt;/a&gt;, Venezuela, y MBA de la &lt;a href=&quot;http://www.berkeley.edu/&quot;&gt;Universidad de California, Berkeley&lt;/a&gt;, con especialización en mercadeo, diseño de producto y gerencia de tecnología. Habiendo culminado sus estudios de maestría, tuvo la oportunidad de trabajar para XBOX en Seattle de la mano de Microsoft, lo que le permitió participar en el equipo desarrollador de la consola XBOX 360, incluyendo las XBOX Apps (Netflix, LastFM, Facebook, Twitter e ESPN) y donde ascendería hasta la posición de Director de Entretenimiento Social Interactivo. Posterior a Microsoft, durante cuatro años estaría en la compañía Zynga como Vicepresidente de Producto, liderando los equipos de desarrollo de juegos móviles como &lt;a href=&quot;https://www.zynga.com/games/farmville&quot;&gt;Farmville&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://www.zynga.com/games/farmville-2&quot;&gt;Farmville 2&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En sus casi dos años en YouTube, Manuel ha liderado la iniciativa de doblar en números el alcance de esta plataforma, una iniciativa ambiciosa e impresionante considerando el alcance que YouTube tiene a nivel mundial –un promedio de un billón de usuarios por mes–, que explica en una charla para EmTech Digital del &lt;a href=&quot;http://events.technologyreview.com/video/watch/manuel-bronstein-youtube/&quot;&gt;MIT Technology Review&lt;/a&gt; (en Inglés).&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
          &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/WWZQd8ykxUk&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

        &lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Uno de sus logros más destacados y con el cual ha sentido empatía desde su creación, como padre de dos hijos con los que comparte su afición por los videojuegos, es &lt;a href=&quot;https://kids.youtube.com/&quot;&gt;YouTube Kids&lt;/a&gt;, la aplicación para niños que la empresa ha desarrollado para ofrecer una mejor experiencia para los pequeños, con contenido exclusivo y personalizable, además de incluir la función de control parental para la tranquilidad de los padres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Manuel ha sido nombrado por la revista CNET como uno de los &lt;a href=&quot;https://www.cnet.com/es/imagenes/latinos-industria-tecnologia-2016-fotos/&quot;&gt;20 latinos más influyentes en la tecnología en los Estados Unidos&lt;/a&gt; y no en vano. Es inventor de una decena de patentes en los Estados Unidos, todas ellas relacionadas a los videojuegos y de las cuales cinco le han sido ya otorgadas y se encuentran bajo su registro, siendo la primera, el sistema dinámico de banda sonora para las máquinas de juego de consola (&lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/redir/redirect?url=http%3A%2F%2Fwww%2Egoogle%2Ecom%2Fpatents%2Fabout%3Fid%3D2BvWAAAAEBAJ%26dq%3Dmanuel%2Bbronstein&amp;amp;urlhash=iKk5&amp;amp;trk=prof-patent-title-link&quot;&gt;dynamic in-game soundtrack for a console game machine&lt;/a&gt; por su descripción en Inglés). Esta faceta de inventor, la combina como inversionista y mentor de startups como &lt;a href=&quot;https://www.faradaybikes.com/&quot;&gt;Faraday Bikes&lt;/a&gt;, fabricantes de hermosas bicicletas eléctricas y &lt;a href=&quot;http://eksobionics.com/&quot;&gt;Ekso Bionics&lt;/a&gt;, creadores de exoesqueletos robóticos para su aplicación en el campo de la medicina y más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes seguir a Manuel en Twitter: @mbronstein&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;http://estospanas.com/images/avatarJM.png&quot; alt=&quot;José Manuel García bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope=&quot;&quot; itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;José Manuel García&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Abogado, MBA con concentración en finanzas y ciudadano del mundo. Ha sido asesor de instituciones públicas y privadas en Venezuela y más recientemente, consultor de pequeñas empresas, firmas de servicios profesionales y startups. Sus intereses se concentran en el desarrollo de nuevos modelos de negocios e inversiones en las áreas de agro-tecnología, energía sustentable e inteligencia artificial. Es un gran aficionado a los rompecabezas y un apasionado de los viajes en este y otros planetas, a través de la ciencia, sus vivencias y la literatura.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;mailto:jgarcia@camconsulting.online&quot;&gt;Contactar a José &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/consulta.html&quot;&gt;Realizar Consulta&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 04:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.estospanas.com/opinion/2016/10/19/latinoamericanos-exitosos-manuel-bronstein.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.estospanas.com/opinion/2016/10/19/latinoamericanos-exitosos-manuel-bronstein.html</guid>
        
        
        <category>opinion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Latinoamericanos exitosos: Evelyn Miralles, prepara a los Astronautas de la NASA para caminar en el espacio</title>
        <description>  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;
      &lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; src=&quot;/images/Evelyn-millar-nasa.jpg&quot; alt=&quot;evelyn millar nasa&quot; /&gt;
      &lt;p&gt;
        &lt;em&gt;En el Mes de la Herencia Hispana, &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/evelyn-miralles-6037127b&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Evelyn Miralles&lt;/a&gt; ha sido laureada como uno de &lt;a href=&quot;https://www.cnet.com/es/imagenes/latinos-industria-tecnologia-2016-fotos/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;los 20 latinos más influyentes en la tecnología en los Estados Unidos&lt;/a&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;


      &lt;p&gt;
        Por segundo año consecutivo, la revista CNET honra a esta dama y gentil venezolana con tales honores, quien trabaja desde hace 24 años para la NASA y actualmente es la estratega de tecnología de negocios, innovadora y guía e Ingeniero principal, del Laboratorio de Realidad Virtual del Johnson Space Center en Houston, Texas.

      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Este reconocimiento es el más reciente de dieciséis honores y premios que le han sido concedidos durante su trayectoria profesional y académica, que incluyen sus contribuciones al Programa del Transbordador Espacial comentadas en el libro “&lt;a href=&quot;www.nasa.gov/centers/johnson/wingsinorbit/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Wings to Orbit&lt;/a&gt;” (2011), la nominación al premio de Alumnos Distinguidos de la Universidad de Houston Clare-Lake (2015), el premio por el excepcional Software de Vuelo “&lt;a href=&quot;http://vrlab.jsc.nasa.gov/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Dynamic Onboard Ubiquitous Graphics (DOUG)&lt;/a&gt;”, que ha sido utilizado para entrenar Astronautas en cada misión del Transbordador Espacial y de cada actividad extra vehicular (EVA) o Caminata Espacial en la Estación Espacial Internacional desde el año 2000.
      &lt;/p&gt;
      &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
        &lt;iframe src=&quot;https://www.cnet.com/es/videos/share/evelyn-miralles-nasa-realidad-virtual-latinos-2016-video/&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;270&quot; frameborder=&quot;0&quot; seamless=&quot;seamless&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;p&gt;
        De origen Caraqueño, sus estudios estuvieron llenos de un gusto y desempeño particular en la Matemática y la Física en sus años de colegio en el Santa Rosa de Lima. Según confiesa en su entrevista para CNET, quiso ser Arquitecto, pero terminó por modelar en 3D la Estación Espacial Internacional. Dos años de estudios en Administración en la Universidad Católica Andrés Bello, le hicieron poner en perspectiva su verdadera pasión y es cuando parte de Venezuela a los Estados Unidos para licenciarse en Computer Graphics y en Computer and Information Sciences, en las Universidades de Lamar y Houston Clare-Lake, respectivamente; siendo ésta última Universidad donde obtuviera su MBA en Gerencia de Tecnologías.

      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Como mujer y madre de dos hijas, Evelyn es un &lt;a href=&quot;https://jscfeatures.jsc.nasa.gov/pages.ashx/206/Young%252520women%252520need%252520strong%252520female%252520role%252520modelsand%252520Evelyn%252520Miralles%252520is%252520one&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;gran modelo femenino a seguir&lt;/a&gt; (contenido en Inglés) y esto lo potencia en su labor como promotora del currículo STEM (Science, Technology, Engineering, and Mathematics por sus siglas en Inglés) divulgando el conocimiento de la ciencia, la tecnología, la ingeniería y las matemáticas e influenciando a través de su ejemplo y como mentora en eventos que estimulan particularmente en las niñas, el ánimo para que un mayor número de ellas se involucre en carreras asociadas a estas disciplinas.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Referencias de Evelyn en Twitter:
      &lt;/p&gt;
      &lt;center&gt;&lt;p&gt;
        &lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;es&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Evelyn Miralles shows off the world&amp;#39;s first 360° video from space! &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/ISS?src=hash&quot;&gt;#ISS&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/VR?src=hash&quot;&gt;#VR&lt;/a&gt; (Hit me back if you want to work on the VR version!) &lt;a href=&quot;https://t.co/tiDObqIvYQ&quot;&gt;pic.twitter.com/tiDObqIvYQ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; bengrossmann (@bengrossmann) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/bengrossmann/status/784462547185389568&quot;&gt;7 de octubre de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;
      &lt;/p&gt;&lt;/center&gt;
&lt;center&gt;
        &lt;p&gt;
        &lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;es&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Congrats to JSC&amp;#39;s &lt;a href=&quot;https://twitter.com/vr_doug&quot;&gt;@vr_doug&lt;/a&gt; engineer Evelyn Miralles, one of the team mbrs who preps &lt;a href=&quot;https://twitter.com/NASA_Astronauts&quot;&gt;@NASA_astronauts&lt;/a&gt; for spacewalks &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/HispanicHeritageMonth?src=hash&quot;&gt;#HispanicHeritageMonth&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://t.co/xUJzauxNaE&quot;&gt;https://t.co/xUJzauxNaE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Johnson Space Center (@NASA_Johnson) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/NASA_Johnson/status/778298858627563521&quot;&gt;20 de septiembre de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;
      &lt;/p&gt;&lt;/center&gt;

&lt;center&gt;      &lt;p&gt;
        &lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;es&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;fr&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;TT &lt;a href=&quot;https://twitter.com/vr_doug&quot;&gt;@vr_doug&lt;/a&gt; Dernier entrainement EVA/robotique en réalité virtuelle pour les géniaux &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Thom_astro&quot;&gt;@Thom_astro&lt;/a&gt; &amp;amp; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/AstroPeggy&quot;&gt;@AstroPeggy&lt;/a&gt; 👏 &lt;a href=&quot;https://t.co/pwBpu8rkGa&quot;&gt;pic.twitter.com/pwBpu8rkGa&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/VR?src=hash&quot;&gt;#VR&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; ESA France (@ESA_fr) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/ESA_fr/status/773759875985866752&quot;&gt;8 de septiembre de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;
      &lt;/p&gt;&lt;/center&gt;






    &lt;/div&gt;




  &lt;/div&gt;


&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;http://estospanas.com/images/avatarJM.png&quot; alt=&quot;José Manuel García bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;José Manuel García&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Abogado, MBA con concentración en finanzas y ciudadano del mundo. Ha sido asesor de instituciones públicas y privadas en Venezuela y más recientemente, consultor de pequeñas empresas, firmas de servicios profesionales y startups. Sus intereses se concentran en el desarrollo de nuevos modelos de negocios e inversiones en las áreas de agro-tecnología, energía sustentable e inteligencia artificial. Es un gran aficionado a los rompecabezas y un apasionado de los viajes en este y otros planetas, a través de la ciencia, sus vivencias y la literatura.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;mailto:jgarcia@camconsulting.online&quot;&gt;Contactar a José &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/consulta.html&quot;&gt;Realizar Consulta&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.estospanas.com/opinion/2016/10/12/latinoamericanos-exitosos-evelyn-miralles.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.estospanas.com/opinion/2016/10/12/latinoamericanos-exitosos-evelyn-miralles.html</guid>
        
        
        <category>opinion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Latinoamericanos Exitosos Evelyn Millares</title>
        <description></description>
        <pubDate>Wed, 12 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.estospanas.com/{{site.baseurl}}/opinion/2016/10/12/latinoamericanos-exitosos-evelyn-millares.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.estospanas.com/{{site.baseurl}}/opinion/2016/10/12/latinoamericanos-exitosos-evelyn-millares.html</guid>
        
        
        <category>redirected</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Historias de emprendedores: Carla Rodríguez, Cayena Beachwear</title>
        <description>  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;
      &lt;center&gt;&lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; src=&quot;/images/cayena_logofinal-01.jpeg&quot; alt=&quot;emprendimiento Carla Rodriguez CayenaBeachwear&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
      &lt;p&gt;
          &lt;em&gt;Emprender nunca ha sido una tarea fácil; y muchos menos cuando se trata de hacerlo en un país diferente al tuyo. Sin embargo, con coraje, perseverancia y pasión se puede lograr que el camino sea más fácil y que todo tropiezo sea utilizado como un aprendizaje.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

      &lt;p&gt;
        Cayenabeachwear es una iniciativa integral de moda que busca satisfacer las necesidades de las mujeres en sus momentos bajo el sol; ofreciendo trajes de baño con diseños exclusivos, en donde cada modelo es irrepetible; logrando así, una pieza única y diferenciada.

      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Una vez, explicado el emprendimiento me gustaría contar pequeñas anécdotas que pueden ayudar, a muchos, a la hora de lanzarse al mercado.
&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        La marca Cayena es una evolución de mi marca de trajes de baño en Venezuela. En mi país se llamaba “Pavouk”, araña en checo. Este nombre era imposible usarlo en Europa, porque al introducir la palabra en “GOOGLE.ES” aparece una especie de araña poco agraciada que está bien lejos de la personalidad de la marca. Es por esto, que decido llamarla “Cayena”. Quería un nombre fresco, alegre, colorido y que fuera usado en nuestro país.

      &lt;/p&gt;
      &lt;!--         Slider              --&gt;

      &lt;div class=&quot;carousel carousel-slider center&quot;&gt;
        &lt;a class=&quot;carousel-item&quot; href=&quot;http://cayenabeachwear.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/cayena_imagen_001_1023.jpeg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a class=&quot;carousel-item&quot; href=&quot;http://cayenabeachwear.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/cayena_imagen_002_1095.jpeg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a class=&quot;carousel-item&quot; href=&quot;http://cayenabeachwear.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/cayena_imagen_003_1150.jpeg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a class=&quot;carousel-item&quot; href=&quot;http://cayenabeachwear.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/cayena_imagen_004_1234.jpeg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a class=&quot;carousel-item&quot; href=&quot;http://cayenabeachwear.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/cayena_imagen_005_1271.jpeg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a class=&quot;carousel-item&quot; href=&quot;http://cayenabeachwear.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/cayena_imagen_006_1300.jpeg&quot;&gt;&lt;/a&gt;
        &lt;a class=&quot;carousel-item&quot; href=&quot;http://cayenabeachwear.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/images/cayena_imagen_008_1448.jpeg&quot;&gt;&lt;/a&gt;



  &lt;/div&gt;
  &lt;!--            Slider end            --&gt;
  &lt;p&gt;
    Los diseños comenzaron siendo muy parecidos a los gustos venezolanos; sin embargo, al pasar los meses notaba que el estilo en Barcelona era mucho más sobrio, en donde los unicolores predominaban y el estilo clásico era la tendencia. Esto me llevó a replantearme la colección pero a la vez, me amplió el panorama de gustos y estilos; logrando entonces definir diseños más osados y otros, no tanto. Ahora debía pensar no sólo en la mujer latina; sino también, en la mediterránea y la nórdica.

  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
    La forma de vender los trajes de baño fue otro reto, en mi país tenía los contactos adecuados, la clientela fija, y el espacio ideal para confeccionar y vender. En Barcelona me tuve que replantear cómo hacerlo. Ya no tenía el espacio, ni la clientela ni la forma de llegarle a un mercado tan competitivo invadido por marcas, anuncios publicitarios e infinidades de tiendas. Ante esto, decidí montar mi propio e-commerce, que no solo me permitiría vender al mercado Español; sino también, sobrepasar fronteras. Con esta decisión tuve algunos inconvenientes, las clientas quería probarse el bikini, tocarlo y verificar la calidad. Rápidamente tuve que idearme una estrategia y pensé que la mejor forma de lograr la interacción cliente-producto era participando en mercadillos de moda.

  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
    Otro elemento interesante al que me tuve que enfrentar fue la búsqueda de los insumos para la confección. Al principio me pareció imposible y seguí recurriendo a mis antiguos proveedores; sin embargo, el apoyo de mi padre y su visión de empresario internacional  me hizo localizar las mejores ferias de moda. Estar en las expo más grandes del mundo te hace romper esquemas, infinidades de ideas, productos y tendencias. Todo agrupado en un mismo lugar, el escenario perfecto para crear.

  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
    La identidad de marca era importante. Lo que trasmito, la personalidad y el mensaje que quiero llevar debe ser lo más claro y coherente posible. Te enfrentas a millones de marcas que apuestan gran cantidad de su presupuesto a estar en la mente del consumidor. Hacer un bikini y venderlo requiere de la participación de profesionales como fotógrafos, modelos, community managers, productores. Por lo tanto, hay que manejar un presupuesto para destinarlo a estos efectos, tu marca siempre tiene que lucir de calidad desde su nombre hasta su empaque.

  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
    Al hablar de competencia, tu peor competidor son los chinos. No es fácil lograr el precio que ellos ofrecen pero si es posible aprovecharse de su debilidad, que en este caso es la calidad. Aposté por hacer un producto &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Premium&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, en donde el diseño, las lycras y la confección fueran de primera pero sin dejar que el precio se elevara, de esa forma podía competir con ellos pero a la vez con las grandes marcas.

  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
    La estacionalidad, algo que para mi era desconocido, fue un detonante importante. Viví toda la vida en un país en donde se iba a la playa todos los fines de semana y enfrentarme con el invierno no fue un buen encuentro. Aproveché mis primeros meses de frío para buscar alternativas de venta y fue así como pensé en vender a otros países con climas tropicales.

  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
    Hoy, me encuentro satisfecha por lo que he logrado, tengo una marca que se vende en Venezuela, Panamá y Europa. Mantengo mis valores de marca y mi esencia latina y lucho todos los días por hacer mejor las cosas y por conquistar mercados día a día.

  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
    La vida sigue enseñándome cosas, y todos los días aprendo algo nuevo. Lo importante es siempre recibir fracasos y éxitos con la mejor de las sonrisas y luchar por lo que te apasiona en la vida.

  &lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;
    Hoy trabajo para seguir ampliando mi negocio y espero que mi experiencia le sirva a muchos para no dejarse vencer por las barreras de los prejuicios.

  &lt;/p&gt;


    &lt;/div&gt;




  &lt;/div&gt;
  

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;/images/AvatarCR.jpg&quot; alt=&quot;Carla Rodríguez bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;Carla Rodríguez&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Licenciada en Comunicación Social con Máster en Dirección de Empresas de Moda y Post-Grado en Comercio Electrónico y publicidad online. Después de 8 años de experiencia en el área de marketing en empresas trasnacionales y empresas familiares decidí estudiar diseño de moda, lo que me llevó a crear un marca de trajes de baño en Venezuela. Luego por la situación país, me tocó irme a España y comenzar el proyecto de trajes de baño desde cero. Hoy en día, después de 2 años de esfuerzo, tengo una marca internacional que se vende en Venezuela, Panamá, EEUU y Europa. Y con muchos sueños por delante para desarrollar nuevas categorías de productos y expandirme en otras localidades.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;http://cayenabeachwear.com&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Ir a web &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;http://www.instagram.com/cayenabeachwear/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;?xml version=&quot;1.0&quot; encoding=&quot;UTF-8&quot;?&gt;
&lt;svg width=&quot;20px&quot; height=&quot;20px&quot; viewBox=&quot;0 0 20 20&quot; version=&quot;1.1&quot; xmlns=&quot;http://www.w3.org/2000/svg&quot; xmlns:xlink=&quot;http://www.w3.org/1999/xlink&quot;&gt;
    &lt;!-- Generator: Sketch 39.1 (31720) - http://www.bohemiancoding.com/sketch --&gt;
    &lt;title&gt;instagram-white&lt;/title&gt;
    &lt;desc&gt;Created with Sketch.&lt;/desc&gt;
    &lt;defs&gt;&lt;/defs&gt;
    &lt;g id=&quot;social-icons&quot; stroke=&quot;none&quot; stroke-width=&quot;1&quot; fill=&quot;none&quot; fill-rule=&quot;evenodd&quot;&gt;
        &lt;g id=&quot;instagram-white&quot; transform=&quot;translate(-12.000000, -12.000000)&quot;&gt;
            &lt;rect id=&quot;Rectangle&quot; x=&quot;0&quot; y=&quot;0&quot; width=&quot;44&quot; height=&quot;44&quot;&gt;&lt;/rect&gt;
            &lt;path d=&quot;M28.1347601,12 L15.8652399,12 C13.7344779,12 12,13.733302 12,15.8652399 L12,28.1347601 C12,30.266698 13.7344779,32 15.8652399,32 L28.1347601,32 C30.2655221,32 32,30.266698 32,28.1347601 L32,15.8652399 C32,13.733302 30.2655221,12 28.1347601,12 L28.1347601,12 Z M29.24365,14.3059737 L29.6857949,14.3036218 L29.6857949,17.6937912 L26.3062088,17.7043744 L26.2944497,14.3142051 L29.24365,14.3059737 L29.24365,14.3059737 Z M19.1460489,19.9468485 C19.7857479,19.060207 20.8252587,18.4793039 22,18.4793039 C23.1747413,18.4793039 24.2142521,19.060207 24.8539511,19.9468485 C25.2714017,20.5253998 25.5206961,21.233302 25.5206961,22 C25.5206961,23.9402634 23.9414393,25.5195202 22,25.5195202 C20.0597366,25.5195202 18.4804798,23.9402634 18.4804798,22 C18.4804798,21.233302 18.7297742,20.5253998 19.1460489,19.9468485 L19.1460489,19.9468485 Z M30.0515052,28.1347601 C30.0515052,29.1919097 29.1919097,30.0515052 28.1347601,30.0515052 L15.8652399,30.0515052 C14.8080903,30.0515052 13.9484948,29.1919097 13.9484948,28.1347601 L13.9484948,19.9468485 L16.9353246,19.9468485 C16.6766228,20.5818438 16.5319849,21.2744591 16.5319849,22 C16.5319849,25.0150517 18.9849483,27.469191 22,27.469191 C25.0162277,27.469191 27.469191,25.0150517 27.469191,22 C27.469191,21.2744591 27.3222013,20.5818438 27.0658514,19.9468485 L30.0515052,19.9468485 L30.0515052,28.1347601 L30.0515052,28.1347601 Z&quot; id=&quot;Shape&quot; fill=&quot;#FFFFFF&quot;&gt;&lt;/path&gt;
        &lt;/g&gt;
    &lt;/g&gt;
&lt;/svg&gt;
&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.estospanas.com/opinion/2016/10/11/emprendimiento-carla-rodriguez.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.estospanas.com/opinion/2016/10/11/emprendimiento-carla-rodriguez.html</guid>
        
        
        <category>opinion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El mejor rock latino de los 90</title>
        <description>&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;
    &lt;center&gt;&lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; src=&quot;/images/rock-latino.png&quot; alt=&quot;videos rock latino&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
    &lt;p&gt;
      &lt;em&gt;De “Pantaletas Negras” a “De Música Ligera” pasando por “We Are Sudamerican Rockers”, una pequeña selección de lo que para mi es lo mejor del rock latino de los 90.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        La década de los 90 supuso uno de los periodos más fructíferos del rock en español, y hoy viernes les traigo solo una pequeña muestra de lo que considero es lo mejor del “rock en tu idioma” de la última década del siglo XX. ¡Feliz finde!
      &lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
          &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/ie-jNqM3J4A&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;
          De Música Ligera, Soda Stereo (Argentina, 1990)
        &lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
        &lt;div class=&quot;col s12 m6&quot;&gt;

          &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;

            &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/khbDnLqe_Wk&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
            &lt;p&gt;Lamento Boliviano, Los Enanitos Verdes (Argentina, 1994)&lt;/p&gt;

          &lt;/div&gt;
          &lt;div class=&quot;col s12 m6&quot;&gt;

            &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
              &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/pjPA7CXutDw&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
            &lt;/div&gt;
            &lt;p&gt;
              Matador, Los Fabulosos Cadillacs (Argentina, 1993)
            &lt;/p&gt;
          &lt;/div&gt;

      &lt;/div&gt;

    &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;col s12 m6&quot;&gt;

        &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;

          &lt;iframe frameborder=&quot;0&quot; width=&quot;480&quot; height=&quot;270&quot; src=&quot;//www.dailymotion.com/embed/video/xezxs&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;Mariposa Tecknicolor, Fito Paéz (Argentina 1994)&lt;/p&gt;

      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;col s12 m6&quot;&gt;

        &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
          &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/bttFOOzcIHc&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;
          Baracunatana, Aterciopelados (Colombia, 1997)
        &lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;col s12 m6&quot;&gt;

        &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
          &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/dcYI1PHT8sY&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;
          We Are Sudamerican Rockers, Los Prisioneros (Chile, 1989)
        &lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;col s12 m6&quot;&gt;

        &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
          &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/kIr8hsVTCzg&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;
          Ingrata, Café Tacvba (México, 1994)
        &lt;/p&gt;

      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;col s12 m6&quot;&gt;

        &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
          &lt;iframe src=&quot;https://player.vimeo.com/video/42414049&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;480&quot; frameborder=&quot;0&quot; webkitallowfullscreen mozallowfullscreen allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;
          Uma Brasileira, Os Paralamas do Sucesso (Brasil, 1995)
        &lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;col s12 m6&quot;&gt;

        &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
          &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/X_r8O1JhzWA&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;
          Gimme the power, Molotov (México, 1997)
        &lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
      &lt;div class=&quot;col s12 m6&quot;&gt;

        &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
          &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/8lbsQyMhMT8&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;
            Rayando el sol, Maná (México, 1992)
        &lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;div class=&quot;col s12 m6&quot;&gt;

        &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
          &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/eLUTLhTMn1c&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;p&gt;
          Pantaletas Negras, Zapato 3 (Venezuela)
        &lt;/p&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/div&gt;
  

&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;/images/avatarLA.png&quot; alt=&quot;Luis Alberto Castro bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;Luis Alberto Castro&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Es Abogado y Master en Derecho de las Telecomunicaciones y Tecnologías de la Información. Durante sus 10 años de experiencia profesional, ha trabajado en variedad de sectores, incluyendo entre otros, el de transporte y las telecomunicaciones. Desde hace poco más de un año se ha interesado en el marketing digital y el community management, y más recientemente en la gestión de proyectos digitales. Apasionado de las nuevas tecnologías. Sus aficiones incluyen los videojuegos, la lectura y la música.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;mailto:luis@camconsulting.online&quot;&gt;Contactar a Luis &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/consulta.html&quot;&gt;Realizar Consulta&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 07 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.estospanas.com/musica/2016/10/07/rock-latino.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.estospanas.com/musica/2016/10/07/rock-latino.html</guid>
        
        
        <category>musica</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Latinoamericanos exitosos: Rafael Reif, presidente del MIT</title>
        <description>  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;
      &lt;center&gt;
        &lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; src=&quot;/images/latinoamericanos-exitosos-rafael-reif.jpg&quot; alt=&quot;Rafael Reif MIT latinoamericanos exitosos&quot; /&gt;
        &lt;p&gt;
          &lt;em&gt;Innovación, emprendimiento y liderazgo, las 3 claves de su éxito&lt;/em&gt;
        &lt;/p&gt;
      &lt;/center&gt;
      &lt;h2&gt;De una humilde familia a profesor del Massachusetts Institute of Technology (MIT)&lt;/h2&gt;
      &lt;p&gt;
        Nacido en la ciudad de Maracaibo, Venezuela en 1950, el Profesor Rafael Reif, descendiente de una familia judía que había emigrado desde Europa del Este en 1930 y que había estado residenciada primero en Colombia y Ecuador. Una familia de origen humilde que sostenía su padre como fotógrafo. El Profesor perteneció a la primera generación de su familia en asistir a la universidad. Obtuvo su título de ingeniero electricista en la Universidad de Carabobo en 1973.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Luego de trabajar un año como profesor asistente en la Universidad Simón Bolívar, en 1974 se muda a Estados Unidos para cursar estudios de maestría en la &lt;a href=&quot;https://stanford.edu&quot;&gt;Universidad de Stanford&lt;/a&gt;. A pesar de hablar poco inglés, obtiene el título un año después y en 1979 su Doctorado en Ingeniería Eléctrica, en la misma universidad. En 1980 ingresa al &lt;a href=&quot;http://mit.edu&quot;&gt;MIT&lt;/a&gt; como profesor asistente de Ingeniería Eléctrica, es ascendido a profesor asociado en 1983, obtiene cargo vitalicio en 1985 y ya en 1988 se convierte en profesor a tiempo completo.

      &lt;/p&gt;
      &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
        &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/miwp9yhYsKk&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
      &lt;/div&gt;
      &lt;p&gt;
        Dirigió los laboratorios de Tecnología de Microsistemas del MIT desde 1990 a 1999, los cuales apoyan la investigación y la educación en sistemas en micro y nano escala. Posteriormente fue director asociado del Departamento de Ingeniería Eléctrica y Ciencia Computacional - el departamento académico más grande del MIT - desde 1999 hasta 2004 y estuvo en la junta directiva de este departamento hasta que fue nombrado &lt;em&gt;Provost&lt;/em&gt; (equivalente a Vice-Rector Académico), desde donde dirigió un ambicioso programa de optimización financiera que permitió al MIT capear la crisis vivida en Estados Unidos iniciada en 2008.

      &lt;/p&gt;
      &lt;h2&gt;Su nombramiento&lt;/h2&gt;
      &lt;p&gt;
        Fue seleccionado entre más de 200 candidatos, como &lt;em&gt;Presidente&lt;/em&gt; (equivalente a Rector) del MIT, en 2012, gracias a sus contribuciones académicas, administrativas y su liderazgo en el lanzamiento de la plataforma de enseñanza online &lt;a href=&quot;http://mitx.mit.edu/&quot;&gt;MITx&lt;/a&gt;. De esta manera da continuidad al trabajo de Susan Hockfield, Rectora anterior y que había anunciado su retiro después de 7 años en el cargo.

      &lt;/p&gt;
      &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;
        &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/6cMPGL-DFI8&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
      &lt;/div&gt;

      &lt;p&gt;
        Hace dos años participó en el famoso &quot;bucket challenge&quot; para generar conciencia respecto a la esclerosis lateral amiotrófica, tal como vemos en este corto vídeo:
        &lt;center&gt;
          &lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;es&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Watch &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/MIT?src=hash&quot;&gt;#MIT&lt;/a&gt; President L. Rafael Reif do the &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/IceBucketChallenge?src=hash&quot;&gt;#IceBucketChallenge&lt;/a&gt; to benefit ALS research. &lt;a href=&quot;http://t.co/b8T3Ec1kF2&quot;&gt;http://t.co/b8T3Ec1kF2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; MITSloan ExecEd (@MITSloanExecEd) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/MITSloanExecEd/status/502848194800549888&quot;&gt;22 de agosto de 2014&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;
        &lt;/center&gt;

      &lt;/p&gt;
      &lt;h2&gt;El futuro&lt;/h2&gt;
      &lt;p&gt;
        Dentro de los proyectos del Profesor Reif está seguir impulsando el emprendimiento desde el MIT, a través de la cooperación con instituciones como la Administración de PYMES de los Estados Unidos (&lt;a href=&quot;https://www.sba.gov/&quot;&gt;SBA.gov&lt;/a&gt;)
        &lt;center&gt;
          &lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;es&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Exploring partnerships between &lt;a href=&quot;https://twitter.com/SBAgov&quot;&gt;@SBAgov&lt;/a&gt; and &lt;a href=&quot;https://twitter.com/MIT&quot;&gt;@MIT&lt;/a&gt; w/ President L. Rafael Reif.  &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/startups?src=hash&quot;&gt;#startups&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/innovation?src=hash&quot;&gt;#innovation&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/innovateher?src=hash&quot;&gt;#innovateher&lt;/a&gt; cc: &lt;a href=&quot;https://twitter.com/sbirgov&quot;&gt;@sbirgov&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://t.co/389IWABu6t&quot;&gt;pic.twitter.com/389IWABu6t&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Maria ContrerasSweet (@MCS4Biz) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/MCS4Biz/status/781282884913139712&quot;&gt;29 de septiembre de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
        &lt;/center&gt;
&lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;
      También está la colaboración con autoridades educativas de otros países potencia como es el caso de Francia:
      &lt;center&gt;
        &lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;es&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://twitter.com/mandonthierry&quot;&gt;@mandonthierry&lt;/a&gt; French Secretary of State for Higher Education and Research meets &lt;a href=&quot;https://twitter.com/MIT&quot;&gt;@MIT&lt;/a&gt; President Rafael Reif &lt;a href=&quot;https://t.co/yGQsfA2G76&quot;&gt;pic.twitter.com/yGQsfA2G76&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; French Consulate BOS (@FranceinBoston) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/FranceinBoston/status/774365780930617344&quot;&gt;9 de septiembre de 2016&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
      &lt;/center&gt;
&lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Esperamos que el Profesor Rafael Reif pueda seguir cosechando los mayores éxitos al frente del MIT y siga siendo un referente para los latinoamericanos que viven fuera de sus países de origen.
      &lt;/p&gt;
      &lt;p&gt;
        Mas información en:
        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://news.mit.edu/2012/rafael-reif-elected-president-0516&quot;&gt;&lt;em&gt;L. Rafael Reif selected as MIT’s 17th president&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;
          &lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://news.mit.edu/2005/provost&quot;&gt;&lt;em&gt;L. Rafael Reif named MIT provost&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/p&gt;

    &lt;/div&gt;




  &lt;/div&gt;


&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;/images/avatarCA.png&quot; alt=&quot;Carlos Augusto Marchena bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;Carlos Augusto Marchena&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Luego de 10 años de carrera como abogado decidí que quería estar al frente de una empresa, en contacto directo con los clientes, entendiendo sus necesidades y generando valor para ellos. Por ello hace tres años decidí darle un giro a mi vida y ahora me dedico a lo que más me gusta: crear soluciones para los problemas y necesidades reales de mis clientes, soluciones que sean técnicamente factibles y financieramente viables. Mi hobby es la programación, lo complemento con mi actividad profesional y me facilita la generación de soluciones relacionadas con la transformación digital. Considero que el cambio cultural dentro de una organización es condición necesaria para el éxito en la implantación de una estrategia de transformación digital. La tecnología debe servir a las personas, no lo contrario.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;mailto:carlos@camconsulting.online&quot;&gt;Contactar a Carlos &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/consulta.html&quot;&gt;Realizar Consulta&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 05 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.estospanas.com/bio/2016/10/05/latinoamericanos-exitosos-Rafael-Reif.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.estospanas.com/bio/2016/10/05/latinoamericanos-exitosos-Rafael-Reif.html</guid>
        
        
        <category>bio</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¿Por qué emprender? ¿No aguantar a tu jefe es una buena razón?</title>
        <description>  &lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
    &lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;
      &lt;center&gt;&lt;img class=&quot;post materialboxed&quot; src=&quot;/images/startup2016.jpg&quot; alt=&quot;emprender 2016 España por que&quot; /&gt;&lt;/center&gt;
      &lt;p&gt;
        &lt;em&gt;Si bien el interés por emprender en España aumenta cada año, tomar una decisión tan importante por razones equivocadas puede ser un gran error&lt;/em&gt;
      &lt;/p&gt;
      &lt;center&gt;&lt;div class=&quot;col s12&quot;&gt;&lt;img style=&quot;padding-bottom:20px;&quot; class=&quot;materialboxed responsive-img&quot; src=&quot;/images/emprender-trends.png&quot; alt=&quot;emprender 2016 España google trends gráfico&quot; /&gt;&lt;/div&gt;&lt;/center&gt;
    &lt;p&gt;Tal como se evidencia en este gráfico de Google Trends, el interés por la frase “por qué emprender en España&quot;, va incrementando cada año. Con sus altas y bajas,  para el mes de septiembre de 2016 vemos que el índice de interés es de 75/100, bastante alto, en un mes que es la antesala a uno de los más importantes eventos sobre emprendimiento a nivel mundial: el &lt;a href=&quot;https://www.southsummit.co/&quot;&gt;South Summit&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;¿Por qué Emprender?&lt;/strong&gt; es tal vez una de las preguntas más complejas que me he hecho en la vida y cuya respuesta tiene un aspecto cuantitativo, relativo a la cuantificación de los recursos (financieros, materiales y humanos del emprendedor) y otro cualitativo (actitud, disposición y razones para emprender).&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;Quisiera en este artículo compartir un listado, &lt;strong&gt;basado en mis propia experiencia&lt;/strong&gt; y sin un orden en particular, de las &lt;strong&gt;3 peores razones para emprender&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;No soporto a mi jefe&lt;/h2&gt;
&lt;center&gt;

&lt;img class=&quot;responsive-img&quot; src=&quot;https://c2.staticflickr.com/4/3706/12155264433_5dde9733a4_b.jpg&quot; alt=&quot;jefe lider&quot; /&gt;
&lt;/center&gt;

&lt;p&gt;Es probable que hayas escuchado antes la expresión “los buenos empleados renuncian por tener malos jefes”... Si bien puede ser cierto, no es un motivo suficiente para dejar la certeza (y a veces hasta el aburrimiento) que implica un empleo por cuenta ajena.  Si ya has decidido dar el paso de dejar tu trabajo, no des el salto al emprendimiento sin antes realizar este test para que evalúes tu &lt;a href=&quot;http://documentos.060.es/060_empresas/Test_emprendedor.html&quot;&gt;capacidad emprendedora&lt;/a&gt;. Si luego de realizar el test ya no ves tan claro que te guste asumir riesgos o que estés dispuesto a sacrificar tiempo libre por tu proyecto, probablemente sólo necesites otro trabajo donde sí reconozcan tu aporte y capacidades.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Porque quiero ser millonario&lt;/h2&gt;
  &lt;p&gt;Todos los días recibimos noticias sobre startups que triunfan levantando nuevas rondas de inversión como la que hemos conocido esta semana sobre &lt;a href=&quot;http://www.elmundo.es/economia/2016/10/04/57f366c1468aebcf718b45cd.html&quot;&gt;Source{d}&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;http://www.elmundo.es/economia/2016/10/03/57f14c5a468aeb40368b466c.html&quot;&gt;Hawkers&lt;/a&gt;, dos de las principales startups de España, convirtiendo a sus socios en propietarios de participaciones valoradas en millones de euros.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;La realidad: de todas las startups que cada año se crean el porcentaje que llega a esta fase es mínimo. En 2015 para esta fecha se habían creado &lt;a href=&quot;http://www.eleconomista.es/valenciana/noticias/7051360/10/15/La-creacion-de-startups-en-Espana-crece-un-26-en-2015.html&quot;&gt;2.551 startups&lt;/a&gt;, si pensamos que al año menos de una decena de startups llegan a una valoración superior al millón de euros, estamos hablando de solo un 0,4% de startups millonarias en su segundo año de vida.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;No es posible triunfar en el mundo emprendedor de la noche a la mañana o sin realizar ningún sacrificio. Muchos emprendedores, como es el caso de &lt;a href=&quot;https://megaricos.com/2016/04/26/la-historia-de-airbnb-como-tres-chicos-convirtieron-la-idea-de-alquilar-colchones-inflables-en-una-super-compania-valorada-en-25-mil-millones/&quot;&gt;Airbnb&lt;/a&gt;, tuvieron que luchar por años, ser rechazados, quebrar y estar endeudados, antes de lograr estar en el lugar prominente que hoy ocupan.&lt;/p&gt;
  &lt;div class=&quot;center video-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://embed.ted.com/talks/joe_gebbia_how_airbnb_designs_for_trust&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;360&quot; frameborder=&quot;0&quot; scrolling=&quot;no&quot; webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;



&lt;h2&gt;Quiero hacerlo como un proyecto paralelo&lt;/h2&gt;


&lt;p&gt;Es perfectamente posible que al inicio quieras compatibilizar con un trabajo por cuenta ajena o trabajando por tu cuenta como freelancer, sin embargo, es necesario entender desde el inicio, que emprender es un trabajo a tiempo completo, que requerirá más y más atención a medida que vaya creciendo tu proyecto. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
    &lt;div class=&quot;center video-container&quot; style=&quot;margin-bottom:20px;&quot;&gt;&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/gFE-Tdz24hM&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;

    &lt;p style=&quot;margin-top:20px;&quot;&gt;&lt;br /&gt;Debes perseguir tu pasión, si tu única motivación es el dinero, no lo vas a lograr. Te vas a rendir a mitad del camino porque al no tener como objetivo algo por lo cual sientes una gran pasión, cualquier excusa hará que te rindas. Así lo dijo Steve Jobs en esta entrevista.&lt;/p&gt;
  &lt;p&gt;Tal vez la mejor respuesta a la pregunta &lt;strong&gt;¿Por qué emprender?&lt;/strong&gt; sea: &lt;blockquote style=&quot;font-size:1.5em;&quot;&gt;

 &lt;strong&gt;¿Y por qué no?&lt;/strong&gt; &lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;



  &lt;/div&gt;


&lt;div class=&quot;row&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;col l8 center&quot;&gt;
&lt;div class=&quot;card teal &quot;&gt;
 &lt;div class=&quot;card-content white-text&quot;&gt;
   &lt;span&gt;&lt;img class=&quot;avatar circle responsive-img&quot; src=&quot;/images/avatarCA.png&quot; alt=&quot;Carlos Augusto Marchena bio foto&quot; /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;
   &lt;span class=&quot;card-title&quot;&gt;  &lt;span itemprop=&quot;author&quot; itemscope itemtype=&quot;http://schema.org/Person&quot;&gt;&lt;span itemprop=&quot;name&quot;&gt;Carlos Augusto Marchena&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
 &lt;p&gt; Luego de 10 años de carrera como abogado decidí que quería estar al frente de una empresa, en contacto directo con los clientes, entendiendo sus necesidades y generando valor para ellos. Por ello hace tres años decidí darle un giro a mi vida y ahora me dedico a lo que más me gusta: crear soluciones para los problemas y necesidades reales de mis clientes, soluciones que sean técnicamente factibles y financieramente viables. Mi hobby es la programación, lo complemento con mi actividad profesional y me facilita la generación de soluciones relacionadas con la transformación digital. Considero que el cambio cultural dentro de una organización es condición necesaria para el éxito en la implantación de una estrategia de transformación digital. La tecnología debe servir a las personas, no lo contrario.&lt;/p&gt;
 &lt;/div&gt;
 &lt;div class=&quot;card-action&quot;&gt;
   &lt;a href=&quot;mailto:carlos@camconsulting.online&quot;&gt;Contactar a Carlos &lt;/a&gt;
   &lt;a href=&quot;/consulta.html&quot;&gt;Realizar Consulta&lt;/a&gt;
 &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;aside class=&quot;col l4 center&quot;&gt;
&lt;a class=&quot;twitter-timeline&quot; data-lang=&quot;es&quot; data-height=&quot;390&quot; data-link-color=&quot;#039be5&quot; href=&quot;https://twitter.com/estospanasweb&quot;&gt;Tweets by estospanasweb&lt;/a&gt; &lt;script async src=&quot;//platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;/aside&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://www.estospanas.com/emprender/2016/10/04/por-que-emprender.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.estospanas.com/emprender/2016/10/04/por-que-emprender.html</guid>
        
        
        <category>emprender</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
